[
    {
       "id":4099,
       "date":"2023-08-08T10:03:55",
       "date_gmt":"2023-08-08T13:03:55",
       "guid":{
          "rendered":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?p=4099"
       },
       "modified":"2023-08-08T10:03:56",
       "modified_gmt":"2023-08-08T13:03:56",
       "slug":"metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira",
       "status":"publish",
       "type":"post",
       "link":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/",
       "title":{
          "rendered":"M\u00e9tricas ajudam a medir engajamento e for\u00e7a da comunidade Caldeira"
       },
       "content":{
          "rendered":"\n<p>Ter uma comunidade engajada \u00e9 resultado de uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es, e uma delas, sem d\u00favida, \u00e9 medir constantemente o grau de engajamento das pessoas com as a\u00e7\u00f5es realizadas. No <a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Instituto Caldeira<\/strong><\/a>, essa pr\u00e1tica \u00e9 uma constante, e uma das ferramentas usadas \u00e9 o <a href=\"https:\/\/endeavor.org.br\/estrategia-e-gestao\/nps\/?psafe_param=1&amp;gclid=CjwKCAjw-b-kBhB-EiwA4fvKrPl7PNmPEOGu1QogZg68DCuy5L7PgE2sh1bNPrxNsMDS0xAisDgejxoCqfIQAvD_BwE\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Net Promoter Score (NPS)<\/strong><\/a>, resultado de uma parceria com a startup Postmetria.\u00a0\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>A ideia \u00e9 mensurar <a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>o grau de recomenda\u00e7\u00e3o dos clientes com a marca<\/strong><\/a>, avaliando de zero a dez o qu\u00e3o dispostos est\u00e3o em indic\u00e1-la para outra pessoa. As respostas geram um score &#8211; de 100 negativo at\u00e9 100 positivo.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>Aplicamos metodologias de NPS para entender como a comunidade est\u00e1 enxergando a proposta de valor do Instituto Caldeira, tanto no atendimento \u00e0s empresas ligadas ao hub como tamb\u00e9m para a sociedade, conta Carolina Cavalheiro, head de Comunidades e Neg\u00f3cios do Instituto Caldeira.<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/carolina-cavalheiros.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3132\" srcset=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/carolina-cavalheiros.png.webp 500w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/carolina-cavalheiros-300x300.png.webp 300w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/carolina-cavalheiros-150x150.png.webp 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Cr\u00e9ditos: Instituto Caldeira.<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n<p>De acordo com o \u00faltimo NPS, o Caldeira tem um score de 78 pontos, o que \u00e9 considerado patamar de excel\u00eancia, com alto grau de recomenda\u00e7\u00e3o.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-1 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<p>A m\u00e9trica sintetiza, de fato, a realidade.<strong> Por exemplo, 70% das empresas que se conectam ao Instituto Caldeira chegam atrav\u00e9s de relacionamentos e indica\u00e7\u00f5es de outros parceiros<\/strong>. Atualmente, s\u00e3o mais de 450 marcas conectadas ao hub.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Dirceu Corr\u00eaa Jr, CEO da Postmetria, startup especializada em m\u00e9tricas para an\u00e1lise de desempenho, explica que, diferente do que muitos pensam, o NPS n\u00e3o analisa a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente, mas sim o grau de recomenda\u00e7\u00e3o dele para com a marca. Por isso, \u00e9 importante n\u00e3o usar esse indicador isoladamente, mas como parte de uma estrat\u00e9gia de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cO pulo do gato \u00e9 aliar o NPS com a interpreta\u00e7\u00e3o de dados n\u00e3o estruturados. At\u00e9 porque esses question\u00e1rios s\u00e3o respondidos em m\u00e9dia por cerca de 5% a 25% da base de clientes&#8221;, diz Corr\u00eaa Jr.<\/p>\n\n\n\n<p>Segundo a head de Comunidades, al\u00e9m do NPS, o Caldeira tamb\u00e9m aplica algumas pesquisas qualitativas complementares, chamadas de tracking de experi\u00eancia, para entender como as conex\u00f5es est\u00e3o sendo atendidas, de forma usam o espa\u00e7o do hub, como avaliam a curadoria de conte\u00fados, entre outros questionamentos.<\/p>\n\n\n\n<p>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, o time elabora planos de a\u00e7\u00e3o semestrais para atacar cada um dos pontos expostos nas diversas pesquisas. O trabalho de escuta e interpreta\u00e7\u00e3o dos feedbacks \u00e9 fundamental para um ecossistema de inova\u00e7\u00e3o como o Caldeira, cuja filosofia \u00e9 a colabora\u00e7\u00e3o e o crescimento org\u00e2nico, atrav\u00e9s de uma teia s\u00f3lida de conex\u00f5es.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>O Caldeira \u00e9 a sua comunidade e o maior ativo do hub s\u00e3o as conex\u00f5es que ampliam seu ecossistema de inova\u00e7\u00e3o. Por isso, todo esse processo de metrifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem organizado internamente, j\u00e1 que buscamos ter as r\u00e9deas nas m\u00e3os e entender o que est\u00e1 gerando valor para a comunidade, finaliza Carolina.<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n",
          "protected":false
       },
       "excerpt":{
          "rendered":"<p>Ter uma comunidade engajada \u00e9 resultado de uma s\u00e9rie de &#8230;<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "author":2,
       "featured_media":4102,
       "comment_status":"closed",
       "ping_status":"closed",
       "sticky":false,
       "template":"",
       "format":"standard",
       "meta":{
          "inline_featured_image":false,
          "footnotes":""
       },
       "categories":[
          42
       ],
       "tags":[
          194,
          47,
          192
       ],
       "acf":[
          
       ],
       "yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.13 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>M\u00e9tricas ajudam a medir engajamento da comunidade Caldeira<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Avaliar o feedback da comunidade que forma o Instituto Caldeira \u00e9 fundamental na executa\u00e7\u00e3o dos planos de a\u00e7\u00e3o, diz Carolina Cavalheiro.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u00e9tricas ajudam a medir engajamento da comunidade Caldeira\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Avaliar o feedback da comunidade que forma o Instituto Caldeira \u00e9 fundamental na executa\u00e7\u00e3o dos planos de a\u00e7\u00e3o, diz Carolina Cavalheiro.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-08T13:03:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-08T13:03:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/2307fractal-caldeira48-1-1-1024x683.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"683\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/\"},\"author\":{\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\"},\"headline\":\"M\u00e9tricas ajudam a medir engajamento e for\u00e7a da comunidade Caldeira\",\"datePublished\":\"2023-08-08T13:03:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-08T13:03:56+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/\"},\"wordCount\":498,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"keywords\":[\"Comunidade\",\"Instituto Caldeira\",\"NPS\"],\"articleSection\":[\"Impacto\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/\",\"name\":\"M\u00e9tricas ajudam a medir engajamento da comunidade Caldeira\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-08-08T13:03:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-08T13:03:56+00:00\",\"description\":\"Avaliar o feedback da comunidade que forma o Instituto Caldeira \u00e9 fundamental na executa\u00e7\u00e3o dos planos de a\u00e7\u00e3o, diz Carolina Cavalheiro.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"M\u00e9tricas ajudam a medir engajamento e for\u00e7a da comunidade Caldeira\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"width\":2501,\"height\":2500,\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/institutocaldeira.org.br\"],\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
       "yoast_head_json":{
          "title":"M\u00e9tricas ajudam a medir engajamento da comunidade Caldeira",
          "description":"Avaliar o feedback da comunidade que forma o Instituto Caldeira \u00e9 fundamental na executa\u00e7\u00e3o dos planos de a\u00e7\u00e3o, diz Carolina Cavalheiro.",
          "robots":{
             "index":"index",
             "follow":"follow",
             "max-snippet":"max-snippet:-1",
             "max-image-preview":"max-image-preview:large",
             "max-video-preview":"max-video-preview:-1"
          },
          "canonical":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/",
          "og_locale":"pt_BR",
          "og_type":"article",
          "og_title":"M\u00e9tricas ajudam a medir engajamento da comunidade Caldeira",
          "og_description":"Avaliar o feedback da comunidade que forma o Instituto Caldeira \u00e9 fundamental na executa\u00e7\u00e3o dos planos de a\u00e7\u00e3o, diz Carolina Cavalheiro.",
          "og_url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/",
          "og_site_name":"Instituto Caldeira",
          "article_published_time":"2023-08-08T13:03:55+00:00",
          "article_modified_time":"2023-08-08T13:03:56+00:00",
          "og_image":[
             {
                "width":1024,
                "height":683,
                "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/2307fractal-caldeira48-1-1-1024x683.jpg",
                "type":"image\/jpeg"
             }
          ],
          "author":"Instituto Caldeira",
          "twitter_card":"summary_large_image",
          "twitter_misc":{
             "Escrito por":"Instituto Caldeira",
             "Est. tempo de leitura":"3 minutos"
          },
          "schema":{
             "@context":"https:\/\/schema.org",
             "@graph":[
                {
                   "@type":"Article",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/#article",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/"
                   },
                   "author":{
                      "name":"Instituto Caldeira",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c"
                   },
                   "headline":"M\u00e9tricas ajudam a medir engajamento e for\u00e7a da comunidade Caldeira",
                   "datePublished":"2023-08-08T13:03:55+00:00",
                   "dateModified":"2023-08-08T13:03:56+00:00",
                   "mainEntityOfPage":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/"
                   },
                   "wordCount":498,
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "keywords":[
                      "Comunidade",
                      "Instituto Caldeira",
                      "NPS"
                   ],
                   "articleSection":[
                      "Impacto"
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"WebPage",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/",
                   "name":"M\u00e9tricas ajudam a medir engajamento da comunidade Caldeira",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website"
                   },
                   "datePublished":"2023-08-08T13:03:55+00:00",
                   "dateModified":"2023-08-08T13:03:56+00:00",
                   "description":"Avaliar o feedback da comunidade que forma o Instituto Caldeira \u00e9 fundamental na executa\u00e7\u00e3o dos planos de a\u00e7\u00e3o, diz Carolina Cavalheiro.",
                   "breadcrumb":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/#breadcrumb"
                   },
                   "inLanguage":"pt-BR",
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"ReadAction",
                         "target":[
                            "https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/"
                         ]
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"BreadcrumbList",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/metricas-ajudam-a-medir-engajamento-e-forca-da-comunidade-caldeira\/#breadcrumb",
                   "itemListElement":[
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":1,
                         "name":"In\u00edcio",
                         "item":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/"
                      },
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":2,
                         "name":"M\u00e9tricas ajudam a medir engajamento e for\u00e7a da comunidade Caldeira"
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"WebSite",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "description":"",
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"SearchAction",
                         "target":{
                            "@type":"EntryPoint",
                            "urlTemplate":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}"
                         },
                         "query-input":"required name=search_term_string"
                      }
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"Organization",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "logo":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "width":2501,
                      "height":2500,
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "image":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/"
                   },
                   "sameAs":[
                      "https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/",
                      "https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/",
                      "https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira"
                   ]
                },
                {
                   "@type":"Person",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "image":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "sameAs":[
                      "http:\/\/institutocaldeira.org.br"
                   ],
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/"
                }
             ]
          }
       },
       "_links":{
          "self":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4099"
             }
          ],
          "collection":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
             }
          ],
          "about":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
             }
          ],
          "author":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
             }
          ],
          "replies":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4099"
             }
          ],
          "version-history":[
             {
                "count":3,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4099\/revisions"
             }
          ],
          "predecessor-version":[
             {
                "id":4106,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4099\/revisions\/4106"
             }
          ],
          "wp:featuredmedia":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4102"
             }
          ],
          "wp:attachment":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4099"
             }
          ],
          "wp:term":[
             {
                "taxonomy":"category",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4099"
             },
             {
                "taxonomy":"post_tag",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4099"
             }
          ],
          "curies":[
             {
                "name":"wp",
                "href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                "templated":true
             }
          ]
       }
    },
    {
       "id":4084,
       "date":"2023-08-04T18:19:16",
       "date_gmt":"2023-08-04T21:19:16",
       "guid":{
          "rendered":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?p=4084"
       },
       "modified":"2023-08-04T18:19:18",
       "modified_gmt":"2023-08-04T21:19:18",
       "slug":"como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude",
       "status":"publish",
       "type":"post",
       "link":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/",
       "title":{
          "rendered":"Como as healthtechs e as novas tecnologias est\u00e3o revolucionando o mercado de sa\u00fade?"
       },
       "content":{
          "rendered":"\n<p>O mercado global de sa\u00fade digital deve atingir um valor de US$ 510 bilh\u00f5es at\u00e9 2026, segundo a <a href=\"https:\/\/www.grandviewresearch.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Grand View Research<\/strong><\/a>. Outra consultoria de renome, a <a href=\"https:\/\/www.gminsights.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Global Market Insights<\/strong><\/a>, projeta que mercado de healthtechs alcance o tamanho de US$ 504 bilh\u00f5es em 2025.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>A verdade \u00e9 que o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico sempre impulsionou a medicina, desde a cria\u00e7\u00e3o da penicilina, passando pelos sequenciamentos gen\u00e9ticos e, nos \u00faltimos anos, a chegada da telemedicina, do uso da rob\u00f3tica e dos atendimentos via chatbots. Agora, ganhou uma escala sem precedentes.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Todo esse movimento de inova\u00e7\u00e3o voltado \u00e0 sa\u00fade ser\u00e1 discutido em um evento in\u00e9dito, promovido na sede do<strong> <\/strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Instituto Caldeira<\/strong><\/a>: o Salux Health Innovation Week, realizado entre os dias 9 e 10 de agosto. Com a participa\u00e7\u00e3o de empresas e startups do setor, o encontro ser\u00e1 patrocinado pela <a href=\"https:\/\/salux.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Salux Technology<\/strong><\/a>, companhia residente do Caldeira<strong> <\/strong>com mais de 25 anos de experi\u00eancia;<\/p>\n\n\n\n<p>Para quem est\u00e1 a par, as healthtechs s\u00e3o startups que apostam na tecnologia escal\u00e1vel para desenvolver solu\u00e7\u00f5es focadas no avan\u00e7o da medicina e na democratiza\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. No Brasil, s\u00e3o estimados que mais de 1.023 startups atuam neste nicho. A maioria dessas empresas \u00e9 dedicada \u00e0 gest\u00e3o de cl\u00ednicas, hospitais e laborat\u00f3rios (28,4%), aponta o relat\u00f3rio de 2022 da consultoria Distrito, <a href=\"https:\/\/materiais.distrito.me\/report\/healthtech-report\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Health Tech Report<\/strong><\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Este \u00e9 um mercado relativamente novo no pa\u00eds, j\u00e1 que a maioria das healthtechs que atuam em solo nacional foram fundadas a partir de 2016. Durante a pandemia, o investimento nesses neg\u00f3cios saltou &#8211; foram mais de US$ 44 bilh\u00f5es aportados no mundo em 2021. Somente no Brasil, foram US$ 552,6 milh\u00f5es naquele ano.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Um destes casos \u00e9 o da Salux Technology, que conquistou uma inje\u00e7\u00e3o de investimentos do Grupo Bringel, em 2021. A partir do aporte, a companhia iniciou seu processo de expans\u00e3o e de reposicionamento de mercado, cuja estrat\u00e9gia tem como alicerce investir em startups voltadas \u00e0 sa\u00fade.<\/p>\n\n\n\n<p>Agora, a empresa est\u00e1 direcionando investimentos para elevar o seu patamar de inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, atrav\u00e9s de parcerias e aquisi\u00e7\u00f5es. Cerca de R$ 100 milh\u00f5es ser\u00e3o destinados a essa estrat\u00e9gia nos pr\u00f3ximos tr\u00eas anos, explica o CEO da Salux Technology, Murilo Fernandes.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>As startups s\u00e3o fundamentais, pois elas conseguem identificar oportunidades de inova\u00e7\u00e3o com mais velocidade e acelerar o desenvolvimento dos neg\u00f3cios Isso porque, diferente de uma empresa tradicional, a startup se permite testar sem tanto medo de errar.<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>A Salux tem como foco levar transforma\u00e7\u00e3o digital para as redes hospitalares, atuando de ponta a ponta &#8211; desde a estrutura\u00e7\u00e3o digital da gest\u00e3o administrativa at\u00e9 para o atendimento, com a virtualiza\u00e7\u00e3o de prontu\u00e1rios m\u00e9dicos e integra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de cada paciente.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Para al\u00e9m do uso de intelig\u00eancia artificial (IA), machine learning, medicina preditiva e outras tecnologias disruptivas aplicadas \u00e0 sa\u00fade em pa\u00edses mais desenvolvidos, as solu\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo implementadas hoje no Brasil s\u00e3o mais voltadas a sistemas gerenciais e de conectividade, explica Fernandes.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Por exemplo, a chegada dos atendimentos online durante a pandemia permitiram que pessoas de cidades sem acesso \u00e0 medicina especializada pudessem se consultar com profissionais de outras partes do pa\u00eds.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>O desafio do mercado de tecnologia voltado \u00e0 sa\u00fade \u00e9 trazer efici\u00eancia para a opera\u00e7\u00e3o. Essa efici\u00eancia pode vir de duas formas: atrav\u00e9s da tecnologia e com melhora dos processos. Outro desafio \u00e9 a quest\u00e3o de acesso \u00e0 sa\u00fade, ou seja, entregar atendimento de qualidade \u00e0 toda popula\u00e7\u00e3o<\/strong>.<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Caldeira recebe Salux Health Innovation Week<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Pela primeira vez o Instituto Caldeira ter\u00e1 uma semana tem\u00e1tica, patrocinada pela Salux Technology. O evento \u00e9 gratuito, aberto ao p\u00fablico, e acontece de forma h\u00edbrida, na Arquibancada do Instituto Cadeira e online. Para participar basta <a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/agenda\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>acessar o link e<\/strong><\/a><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/agenda\/\"><strong> inscrever-se<\/strong><\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>O objetivo da semana \u00e9 refor\u00e7ar o poder das startups no ecossistema da inova\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, como protagonistas na miss\u00e3o de ampliar acesso e a qualidade do cuidado aos pacientes, bem como melhorar a efici\u00eancia e efic\u00e1cia das institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Al\u00e9m de uma programa\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, ao longo da semana a Salux e o Caldeira, receber\u00e3o tamb\u00e9m pitches de dezenas de startups, j\u00e1 inscritas, para trocarem conhecimento e experi\u00eancias, auxiliarem o desenvolvimento destes projetos e fomentar a inova\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Confira a programa\u00e7\u00e3o:<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>09\/08, \u00e0s 11h &#8211; Alcan\u00e7ando efici\u00eancia na sa\u00fade atrav\u00e9s da inova\u00e7\u00e3o&nbsp;<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>A inova\u00e7\u00e3o, pesquisa e desenvolvimento de produtos e servi\u00e7os de alto valor agregado leva enormes contribui\u00e7\u00f5es ao tratamento dos pacientes, que encontram novas possibilidades para enfrentar suas doen\u00e7as, de maneira por vezes in\u00e9ditas, menos invasivas e tantas vezes determinantes para sua sobreviv\u00eancia e bem-estar. No entanto, ela contribui ainda para o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, para o aumento da competitividade do setor, para a gera\u00e7\u00e3o de empregos qualificados, para o desenvolvimento econ\u00f4mico e, consequentemente, para efici\u00eancia e sustentabilidade de todo sistema. Esse painel trar\u00e1 sob tr\u00eas perspectivas diferentes: institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, mercado e startups, a import\u00e2ncia da continuidade, diversifica\u00e7\u00e3o e de intensificar os investimentos para o surgimento de novas ideias e tecnologias que ajudem a transformar a excel\u00eancia da sa\u00fade.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>10\/08, \u00e0s 11h &#8211; Caldeira Pitch<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>J\u00e1 no dia 10 de agosto, tamb\u00e9m \u00e0s 11h, no Caldeira Pitch, criado para que startups apresentem suas solu\u00e7\u00f5es e modelo de neg\u00f3cio, al\u00e9m da Stargrid, outras duas startups compartilhar\u00e3o suas experi\u00eancias e mostrar\u00e3o como est\u00e3o conseguindo avan\u00e7ar em sua miss\u00e3o de transformar o cen\u00e1rio da sa\u00fade. Med.Place, uma plataforma de laudos que aproxima m\u00e9dicos radiologistas e cl\u00ednicas\/hospitais que geram as imagens m\u00e9dicas, ser\u00e1 representada por seu CEO Jader Antunes; e Skymed, empresa com a miss\u00e3o de otimizar a gest\u00e3o cl\u00ednica por meio de solu\u00e7\u00f5es mobile para especialistas, ser\u00e1 apresentada por seu CEO, Jean Concilio.<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "excerpt":{
          "rendered":"<p>O mercado global de sa\u00fade digital deve atingir um valor &#8230;<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "author":2,
       "featured_media":4086,
       "comment_status":"closed",
       "ping_status":"closed",
       "sticky":false,
       "template":"",
       "format":"standard",
       "meta":{
          "inline_featured_image":false,
          "footnotes":""
       },
       "categories":[
          38
       ],
       "tags":[
          191,
          47,
          190
       ],
       "acf":[
          
       ],
       "yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.13 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Como as healthtechs est\u00e3o revolucionando o mercado de sa\u00fade? - Instituto Caldeira<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"O Caldeira vai receber o Salux Health Innovation Week, evento que aborda o papel das healthtechs no mercado de sa\u00fade no Brasil.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Como as healthtechs est\u00e3o revolucionando o mercado de sa\u00fade? - Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O Caldeira vai receber o Salux Health Innovation Week, evento que aborda o papel das healthtechs no mercado de sa\u00fade no Brasil.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-04T21:19:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-04T21:19:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/salux-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/\"},\"author\":{\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\"},\"headline\":\"Como as healthtechs e as novas tecnologias est\u00e3o revolucionando o mercado de sa\u00fade?\",\"datePublished\":\"2023-08-04T21:19:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-04T21:19:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/\"},\"wordCount\":1038,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"keywords\":[\"healthtechs\",\"Instituto Caldeira\",\"Salux Technology\"],\"articleSection\":[\"Inova\u00e7\u00e3o\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/\",\"name\":\"Como as healthtechs est\u00e3o revolucionando o mercado de sa\u00fade? - Instituto Caldeira\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-08-04T21:19:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-04T21:19:18+00:00\",\"description\":\"O Caldeira vai receber o Salux Health Innovation Week, evento que aborda o papel das healthtechs no mercado de sa\u00fade no Brasil.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Como as healthtechs e as novas tecnologias est\u00e3o revolucionando o mercado de sa\u00fade?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"width\":2501,\"height\":2500,\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/institutocaldeira.org.br\"],\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
       "yoast_head_json":{
          "title":"Como as healthtechs est\u00e3o revolucionando o mercado de sa\u00fade? - Instituto Caldeira",
          "description":"O Caldeira vai receber o Salux Health Innovation Week, evento que aborda o papel das healthtechs no mercado de sa\u00fade no Brasil.",
          "robots":{
             "index":"index",
             "follow":"follow",
             "max-snippet":"max-snippet:-1",
             "max-image-preview":"max-image-preview:large",
             "max-video-preview":"max-video-preview:-1"
          },
          "canonical":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/",
          "og_locale":"pt_BR",
          "og_type":"article",
          "og_title":"Como as healthtechs est\u00e3o revolucionando o mercado de sa\u00fade? - Instituto Caldeira",
          "og_description":"O Caldeira vai receber o Salux Health Innovation Week, evento que aborda o papel das healthtechs no mercado de sa\u00fade no Brasil.",
          "og_url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/",
          "og_site_name":"Instituto Caldeira",
          "article_published_time":"2023-08-04T21:19:16+00:00",
          "article_modified_time":"2023-08-04T21:19:18+00:00",
          "og_image":[
             {
                "width":2560,
                "height":1920,
                "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/salux-scaled.jpg",
                "type":"image\/jpeg"
             }
          ],
          "author":"Instituto Caldeira",
          "twitter_card":"summary_large_image",
          "twitter_misc":{
             "Escrito por":"Instituto Caldeira",
             "Est. tempo de leitura":"5 minutos"
          },
          "schema":{
             "@context":"https:\/\/schema.org",
             "@graph":[
                {
                   "@type":"Article",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/#article",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/"
                   },
                   "author":{
                      "name":"Instituto Caldeira",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c"
                   },
                   "headline":"Como as healthtechs e as novas tecnologias est\u00e3o revolucionando o mercado de sa\u00fade?",
                   "datePublished":"2023-08-04T21:19:16+00:00",
                   "dateModified":"2023-08-04T21:19:18+00:00",
                   "mainEntityOfPage":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/"
                   },
                   "wordCount":1038,
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "keywords":[
                      "healthtechs",
                      "Instituto Caldeira",
                      "Salux Technology"
                   ],
                   "articleSection":[
                      "Inova\u00e7\u00e3o"
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"WebPage",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/",
                   "name":"Como as healthtechs est\u00e3o revolucionando o mercado de sa\u00fade? - Instituto Caldeira",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website"
                   },
                   "datePublished":"2023-08-04T21:19:16+00:00",
                   "dateModified":"2023-08-04T21:19:18+00:00",
                   "description":"O Caldeira vai receber o Salux Health Innovation Week, evento que aborda o papel das healthtechs no mercado de sa\u00fade no Brasil.",
                   "breadcrumb":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/#breadcrumb"
                   },
                   "inLanguage":"pt-BR",
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"ReadAction",
                         "target":[
                            "https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/"
                         ]
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"BreadcrumbList",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-as-healthtechs-e-as-novas-tecnologias-estao-revolucionando-o-mercado-de-saude\/#breadcrumb",
                   "itemListElement":[
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":1,
                         "name":"In\u00edcio",
                         "item":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/"
                      },
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":2,
                         "name":"Como as healthtechs e as novas tecnologias est\u00e3o revolucionando o mercado de sa\u00fade?"
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"WebSite",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "description":"",
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"SearchAction",
                         "target":{
                            "@type":"EntryPoint",
                            "urlTemplate":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}"
                         },
                         "query-input":"required name=search_term_string"
                      }
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"Organization",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "logo":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "width":2501,
                      "height":2500,
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "image":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/"
                   },
                   "sameAs":[
                      "https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/",
                      "https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/",
                      "https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira"
                   ]
                },
                {
                   "@type":"Person",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "image":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "sameAs":[
                      "http:\/\/institutocaldeira.org.br"
                   ],
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/"
                }
             ]
          }
       },
       "_links":{
          "self":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4084"
             }
          ],
          "collection":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
             }
          ],
          "about":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
             }
          ],
          "author":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
             }
          ],
          "replies":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4084"
             }
          ],
          "version-history":[
             {
                "count":2,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4084\/revisions"
             }
          ],
          "predecessor-version":[
             {
                "id":4090,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4084\/revisions\/4090"
             }
          ],
          "wp:featuredmedia":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4086"
             }
          ],
          "wp:attachment":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4084"
             }
          ],
          "wp:term":[
             {
                "taxonomy":"category",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4084"
             },
             {
                "taxonomy":"post_tag",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4084"
             }
          ],
          "curies":[
             {
                "name":"wp",
                "href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                "templated":true
             }
          ]
       }
    },
    {
       "id":4016,
       "date":"2023-08-01T19:20:55",
       "date_gmt":"2023-08-01T22:20:55",
       "guid":{
          "rendered":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?p=4016"
       },
       "modified":"2023-08-01T23:43:32",
       "modified_gmt":"2023-08-02T02:43:32",
       "slug":"agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim",
       "status":"publish",
       "type":"post",
       "link":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/",
       "title":{
          "rendered":"Agibank lan\u00e7a programa Top Vozes e capacita\u00e7\u00f5es t\u00eam apoio da Sunopaim"
       },
       "content":{
          "rendered":"\n<p>O <strong><a href=\"https:\/\/agi.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Agibank<\/a><\/strong>, um dos primeiros bancos digitais do Brasil, est\u00e1 usando seus colaboradores como embaixadores da marca. A institui\u00e7\u00e3o lan\u00e7ou neste ano a 1\u00ba edi\u00e7\u00e3o do programa Top Vozes, que seleciona e capacita funcion\u00e1rios de diversas \u00e1reas para serem influenciadores digitais, disseminando a cultura da empresa nas redes sociais.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Para este projeto, a companhia, que \u00e9 uma das fundadoras do <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Instituto Caldeira<\/a><\/strong>, contou com a ajuda de outro player do ecossistema, a<strong> <a href=\"https:\/\/sunopaim.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Sunopaim<\/a><\/strong>, ag\u00eancia de publicidade com experi\u00eancia de 30 anos de mercado.<\/p>\n\n\n\n<p>Nem toda conex\u00e3o \u00e9, necessariamente, uma fus\u00e3o ou envolve grandes cifras. Muitas vezes, a sinergia proposta pelos hubs de inova\u00e7\u00e3o faz com que parcerias surjam aos poucos e acabem gerando grandes resultados. E este \u00e9 o caso que ser\u00e1 contado.<\/p>\n\n\n\n<p>Neste especial <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/editoria\/especial-serendipity-as-a-service\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">SaaS &#8211; Serendipity as a Service<\/a><\/strong> &#8211; voc\u00ea vai conhecer mais sobre o Top Vozes do Agibank e tamb\u00e9m como foi o approach com a empresa convidada.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Segundo Luiza Flores, analista de comunica\u00e7\u00e3o do Agibank, o Top Vozes \u00e9 um projeto que surgiu com o objetivo de capacitar alguns colaboradores para ajudarem na promo\u00e7\u00e3o do tom de voz da marca e contribuir para uma atra\u00e7\u00e3o de candidatos mais alinhados com a empresa.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>Antes desses colaboradores disseminarem nossa cultura, eles precisam estar 100% alinhados com a nossa comunica\u00e7\u00e3o. J\u00e1 em um segundo momento, precisamos treinar skills de produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado para as redes, especialmente Instagram e LinkedIn.<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/luiza-flores-agi-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4017\" srcset=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/luiza-flores-agi-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/luiza-flores-agi-300x200.jpg 300w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/luiza-flores-agi-768x512.jpg 768w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/luiza-flores-agi-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/luiza-flores-agi-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Luiza Flores, analista de comunica\u00e7\u00e3o do Agibank. Cr\u00e9ditos: Agibank.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Luiza conta que os dois primeiros encontros com o time foram para refor\u00e7ar as propostas de valor do Agibank e fazer um tutorial sobre como trabalhar conte\u00fado de marca, tanto na esfera profissional quanto pessoal.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Os 21 colaboradores selecionados para as capacita\u00e7\u00f5es foram avaliados por crit\u00e9rios como: performance, ser ativo nas redes sociais e gostar de produzir conte\u00fado. Para chegarem at\u00e9 a formatura, &#8211; tornando-se de fato embaixadores &#8211; os profissionais precisam passar por algumas miss\u00f5es que, normalmente, s\u00e3o posts recheados de criatividade sobre como \u00e9 trabalhar na empresa, como o v\u00eddeo abaixo<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-video\"><video controls src=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/1690322874235.mp4\"><\/video><figcaption class=\"wp-element-caption\">Extra\u00eddo do LinkedIn da colaboradora do Agibank, Gabriella Damazio. Cr\u00e9ditos: Reprodu\u00e7\u00e3o Internet.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Mas onde entra a Sunopaim no projeto do Agibank?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>A participa\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a se desenhar a partir de um encontro do Catalisadores Caldeira, na sede do hub de inova\u00e7\u00e3o, onde Luiza conheceu &#8211; e come\u00e7ou a trocar figurinhas &#8211; com Mateus Gobbi, head de Pessoas e Cultura na Sunopaim.<\/p>\n\n\n\n<p>Da\u00ed surgiu o convite para uma participa\u00e7\u00e3o informal da ag\u00eancia no programa de desenvolvimento interno do Agibank. A empresa foi respons\u00e1vel pelo workshop no 3\u00ba dia de encontro dos futuros embaixadores, explicando como se posicionar nas redes, definir um cronograma de postagens e usar a criatividade para elaborar v\u00eddeos que engajem.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEsses selecionados v\u00eam de v\u00e1rias \u00e1reas da empresa, como administrativo e atendimento ao cliente, ent\u00e3o s\u00e3o diversos n\u00edveis de conhecimento sobre redes que precisamos trabalhar. Foi um momento muito bacana de troca, onde as pessoas tiraram muitas d\u00favidas\u201d, comenta Gobbi.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh6.googleusercontent.com\/m19HL9FBmkLnQg0mk8n3StuZZOJaEV6bO87ysRAEQOnBUSxzwVf3T45DjkeuKCMKbRleVavudtL-mW_9dpUYozfGeZ6Xug25jXSUJqYmQtEAKz2Q_EkFXZLYdYUE98zdsQUxR8Btt1_GXSILt1kgzpI\" alt=\"\"\/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Mateus Gobbi, head de Pessoas e Cultura na Sunopaim. Cr\u00e9ditos: Divulga\u00e7\u00e3o.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>A base da aula apresentada pela Sunopaim aos embaixadores foram os materiais que a ag\u00eancia j\u00e1 tinha para outros projetos sociais que executa, e apenas precisaram ser adaptados \u00e0 proposta do Top Vozes.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Por exemplo, um dos materiais foi adaptado da trilha de marketing do programa <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/vem-ai-a-2o-edicao-do-nova-geracao-conheca-as-historias-de-quem-passou-pelo-programa\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Nova Gera\u00e7\u00e3o<\/a><\/strong>, iniciativa do Caldeira que capacita jovens do ensino p\u00fablico para o mercado de tecnologia. A Sunopaim \u00e9 uma das curadoras e parceira educacional do programa.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>A ag\u00eancia tamb\u00e9m \u00e9 realizadora do projeto Rumos Mais Pretos, que olha para carreiras de pessoas pretas, pardas e ind\u00edgenas dentro da companhia.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>Muitas vezes, tudo come\u00e7a com uma parceria bem pontual, em um tom de aprendizado, mas que eventualmente pode gerar neg\u00f3cios e uma rela\u00e7\u00e3o mais estreita. \u00c9 isso que esperamos com o Agibank. J\u00e1 considero que somos empresas conectadas.<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Serendipity as a Service<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>A palavra da l\u00edngua inglesa \u2018serendipity\u2019 significa \u2018ao acaso\u2019 em portugu\u00eas. Inspirado no termo Software as a Service, o Especial SaaS &#8211; Serendipity as a Service quer ressignificar o conceito para definir as conex\u00f5es e encontros casuais que surgem no Instituto Caldeira, e se transformam em oportunidades para cria\u00e7\u00e3o de novos produtos, servi\u00e7os e solu\u00e7\u00f5es inovadoras. Neste especial, apresentamos algumas dessas hist\u00f3rias.<\/p>\n\n\n\n<p>Confira mais conte\u00fados no <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">blog do Instituto Caldeira<\/a><\/strong>.<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "excerpt":{
          "rendered":"<p>O Agibank, um dos primeiros bancos digitais do Brasil, est\u00e1 &#8230;<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "author":2,
       "featured_media":4021,
       "comment_status":"closed",
       "ping_status":"closed",
       "sticky":false,
       "template":"",
       "format":"standard",
       "meta":{
          "inline_featured_image":false,
          "footnotes":""
       },
       "categories":[
          131
       ],
       "tags":[
          144,
          138,
          47,
          182
       ],
       "acf":[
          
       ],
       "yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.13 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Agibank lan\u00e7a Top Vozes e capacita\u00e7\u00f5es t\u00eam apoio da Sunopaim - Instituto Caldeira<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Conhe\u00e7a o novo projeto do Agibank, que conta com apoio da Sunopaim, e transforma seus colaboradores em influenciadores digitais.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Agibank lan\u00e7a Top Vozes e capacita\u00e7\u00f5es t\u00eam apoio da Sunopaim - Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conhe\u00e7a o novo projeto do Agibank, que conta com apoio da Sunopaim, e transforma seus colaboradores em influenciadores digitais.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-01T22:20:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-02T02:43:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/reuniao-top-vozes.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1752\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"964\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/\"},\"author\":{\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\"},\"headline\":\"Agibank lan\u00e7a programa Top Vozes e capacita\u00e7\u00f5es t\u00eam apoio da Sunopaim\",\"datePublished\":\"2023-08-01T22:20:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-02T02:43:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/\"},\"wordCount\":766,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"keywords\":[\"Agibank\",\"Especial SaaS - Serendipity as a Service\",\"Instituto Caldeira\",\"Sunopaim\"],\"articleSection\":[\"Especial Serendipity as a Service\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/\",\"name\":\"Agibank lan\u00e7a Top Vozes e capacita\u00e7\u00f5es t\u00eam apoio da Sunopaim - Instituto Caldeira\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-08-01T22:20:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-02T02:43:32+00:00\",\"description\":\"Conhe\u00e7a o novo projeto do Agibank, que conta com apoio da Sunopaim, e transforma seus colaboradores em influenciadores digitais.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Agibank lan\u00e7a programa Top Vozes e capacita\u00e7\u00f5es t\u00eam apoio da Sunopaim\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"width\":2501,\"height\":2500,\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/institutocaldeira.org.br\"],\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
       "yoast_head_json":{
          "title":"Agibank lan\u00e7a Top Vozes e capacita\u00e7\u00f5es t\u00eam apoio da Sunopaim - Instituto Caldeira",
          "description":"Conhe\u00e7a o novo projeto do Agibank, que conta com apoio da Sunopaim, e transforma seus colaboradores em influenciadores digitais.",
          "robots":{
             "index":"index",
             "follow":"follow",
             "max-snippet":"max-snippet:-1",
             "max-image-preview":"max-image-preview:large",
             "max-video-preview":"max-video-preview:-1"
          },
          "canonical":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/",
          "og_locale":"pt_BR",
          "og_type":"article",
          "og_title":"Agibank lan\u00e7a Top Vozes e capacita\u00e7\u00f5es t\u00eam apoio da Sunopaim - Instituto Caldeira",
          "og_description":"Conhe\u00e7a o novo projeto do Agibank, que conta com apoio da Sunopaim, e transforma seus colaboradores em influenciadores digitais.",
          "og_url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/",
          "og_site_name":"Instituto Caldeira",
          "article_published_time":"2023-08-01T22:20:55+00:00",
          "article_modified_time":"2023-08-02T02:43:32+00:00",
          "og_image":[
             {
                "width":1752,
                "height":964,
                "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/reuniao-top-vozes.png",
                "type":"image\/png"
             }
          ],
          "author":"Instituto Caldeira",
          "twitter_card":"summary_large_image",
          "twitter_misc":{
             "Escrito por":"Instituto Caldeira",
             "Est. tempo de leitura":"4 minutos"
          },
          "schema":{
             "@context":"https:\/\/schema.org",
             "@graph":[
                {
                   "@type":"Article",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/#article",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/"
                   },
                   "author":{
                      "name":"Instituto Caldeira",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c"
                   },
                   "headline":"Agibank lan\u00e7a programa Top Vozes e capacita\u00e7\u00f5es t\u00eam apoio da Sunopaim",
                   "datePublished":"2023-08-01T22:20:55+00:00",
                   "dateModified":"2023-08-02T02:43:32+00:00",
                   "mainEntityOfPage":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/"
                   },
                   "wordCount":766,
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "keywords":[
                      "Agibank",
                      "Especial SaaS - Serendipity as a Service",
                      "Instituto Caldeira",
                      "Sunopaim"
                   ],
                   "articleSection":[
                      "Especial Serendipity as a Service"
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"WebPage",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/",
                   "name":"Agibank lan\u00e7a Top Vozes e capacita\u00e7\u00f5es t\u00eam apoio da Sunopaim - Instituto Caldeira",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website"
                   },
                   "datePublished":"2023-08-01T22:20:55+00:00",
                   "dateModified":"2023-08-02T02:43:32+00:00",
                   "description":"Conhe\u00e7a o novo projeto do Agibank, que conta com apoio da Sunopaim, e transforma seus colaboradores em influenciadores digitais.",
                   "breadcrumb":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/#breadcrumb"
                   },
                   "inLanguage":"pt-BR",
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"ReadAction",
                         "target":[
                            "https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/"
                         ]
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"BreadcrumbList",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/agibank-lanca-programa-top-vozes-e-capacitacoes-tem-apoio-da-sunopaim\/#breadcrumb",
                   "itemListElement":[
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":1,
                         "name":"In\u00edcio",
                         "item":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/"
                      },
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":2,
                         "name":"Agibank lan\u00e7a programa Top Vozes e capacita\u00e7\u00f5es t\u00eam apoio da Sunopaim"
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"WebSite",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "description":"",
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"SearchAction",
                         "target":{
                            "@type":"EntryPoint",
                            "urlTemplate":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}"
                         },
                         "query-input":"required name=search_term_string"
                      }
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"Organization",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "logo":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "width":2501,
                      "height":2500,
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "image":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/"
                   },
                   "sameAs":[
                      "https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/",
                      "https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/",
                      "https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira"
                   ]
                },
                {
                   "@type":"Person",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "image":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "sameAs":[
                      "http:\/\/institutocaldeira.org.br"
                   ],
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/"
                }
             ]
          }
       },
       "_links":{
          "self":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4016"
             }
          ],
          "collection":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
             }
          ],
          "about":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
             }
          ],
          "author":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
             }
          ],
          "replies":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4016"
             }
          ],
          "version-history":[
             {
                "count":10,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4016\/revisions"
             }
          ],
          "predecessor-version":[
             {
                "id":4050,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4016\/revisions\/4050"
             }
          ],
          "wp:featuredmedia":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4021"
             }
          ],
          "wp:attachment":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4016"
             }
          ],
          "wp:term":[
             {
                "taxonomy":"category",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4016"
             },
             {
                "taxonomy":"post_tag",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4016"
             }
          ],
          "curies":[
             {
                "name":"wp",
                "href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                "templated":true
             }
          ]
       }
    },
    {
       "id":3983,
       "date":"2023-07-27T12:05:54",
       "date_gmt":"2023-07-27T15:05:54",
       "guid":{
          "rendered":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?p=3983"
       },
       "modified":"2023-07-27T12:11:41",
       "modified_gmt":"2023-07-27T15:11:41",
       "slug":"caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation",
       "status":"publish",
       "type":"post",
       "link":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/",
       "title":{
          "rendered":"Caldeira recebe lan\u00e7amento oficial da Expo Favela Innovation"
       },
       "content":{
          "rendered":"\n<p>A sede do<a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"> <strong>Instituto Caldeira<\/strong><\/a>, em Porto Alegre, recebeu o lan\u00e7amento oficial da Expo Favela Innovation, maior feira de inova\u00e7\u00e3o e empreendedorismo do 4\u00ba setor, que vai acontecer pela primeira vez no Rio Grande do Sul. Conhecido por conectar a favela com o asfalto, <strong>o evento ser\u00e1 realizado entre os dias 1 e 2 de setembro, no Centro de Conven\u00e7\u00f5es da PUCRS<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Mais de 2 mil empreendedores de periferias ga\u00fachas j\u00e1 se inscreveram, e quem ainda n\u00e3o se inscreveu tem at\u00e9 o dia 10 de agosto. Podem se cadastrar moradores de favelas e periferias, que j\u00e1 tenham seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio ou uma ideia, sem a necessidade de CNPJ. Os interessados devem acessar o site oficial <a href=\"https:\/\/expofavelars.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>https:\/\/expofavelars.com.br\/<\/strong><\/a>.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>As favelas precisam estar em sua plena pot\u00eancia para que possamos mover o Estado para o futuro. Um evento como esse serve para potencializar o que j\u00e1 acontece dentro das periferias, que \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de riquezas e uma forte veia empreendedora, disse o governador do RS, Eduardo Leite, durante o lan\u00e7amento.<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>Pedro Val\u00e9rio, diretor-executivo do Instituto Caldeira, ressalta que \u00e9 um orgulho gigantesco para o hub de inova\u00e7\u00e3o poder participar desse encontro:<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>Nosso prop\u00f3sito sempre foi que a nova economia n\u00e3o ficasse restrita a um pequeno grupo de pessoas. A Expo Favela vai acelerar a inova\u00e7\u00e3o do Estado e fazer com que sigamos em movimento. Eu espero que a gente possa ter esses empreendedores e empreendedoras vinculados de alguma forma ao Caldeira ap\u00f3s o evento.\u00a0<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>De acordo com Andr\u00e9 Godoy, diretor superintendente do <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/sebrae-rs-divulga-as-15-startups-para-ficar-de-olho-em-2023-14-participaram-do-ebulicao\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Sebrae RS<\/a><\/strong>, cerca de 76% das pessoas que moram em favelas s\u00e3o empreendedoras, \u201cmas \u00e9 preciso jogar luz para essa popula\u00e7\u00e3o que sempre foi muito negligenciada\u201d. De acordo com Godoy, os empreendedores participantes do evento ser\u00e3o assistidos pelo Sebrae RS e, quem ainda n\u00e3o empreende, mas vai participar, poder\u00e1 ser capacitado para transformar suas ideias em neg\u00f3cio.<\/p>\n\n\n\n<p>Este \u00e9 o segundo ano da <strong><a href=\"https:\/\/expofavela.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Expo Favelas<\/a><\/strong>, o mais novo empreendimento de <a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/para-celso-athayde-favelas-sao-verdadeiras-incubadoras-de-projetos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Celso Athayde<\/strong><\/a>, fundador da Central \u00danica de Favelas (Cufa) e CEO da Favela Holding. Segundo Roberto Torres J\u00fanior, da Cufa de Frederico Westphalen, a expectativa \u00e9 levar o evento para 20 estados at\u00e9 o fim deste ano e torn\u00e1-lo nacionalmente conhecido, fazendo com que esses empreendedores acessem ambientes que antes pareciam distantes.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>Ser\u00e1 uma grande conex\u00e3o do asfalto com a favela. Me alegra muito ver diversas lideran\u00e7as comunit\u00e1rias acessando o Instituto Caldeira e sentindo o poder do ecossistema de inova\u00e7\u00e3o, diz J\u00fanior.<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>O coordenador da Cufa Montenegro, Rog\u00e9rio Santos, que tamb\u00e9m \u00e9 um dos organizadores da feira, acredita que a expertise do Caldeira ser\u00e1 um impulsionador dos neg\u00f3cios da periferia, tanto em raz\u00e3o de suas mentorias como tamb\u00e9m pela ponte que pode fazer entre empreendedores e investidores.<\/p>\n\n\n\n<p>A Expo Favela tem como principal objetivo dar visibilidade \u00e0s iniciativas da favela, al\u00e9m de promover um palco de encontro com fundos de investimentos que possam acelerar empreendimentos. Al\u00e9m disso, o evento tamb\u00e9m promove palestras, workshops, exposi\u00e7\u00f5es, rodadas de neg\u00f3cios, apresenta\u00e7\u00e3o de startups, debates, cursos e outras capacita\u00e7\u00f5es. A primeira edi\u00e7\u00e3o, realizada em S\u00e3o Paulo, contou com 500 expositores, 33 mil visitantes, 537 workshops e 22 mil inscri\u00e7\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<p>As inscri\u00e7\u00f5es passar\u00e3o por um processo de sele\u00e7\u00e3o, com etapas de avalia\u00e7\u00e3o da proposta de neg\u00f3cio, o que resultar\u00e1 nos selecionados para participarem da feira. Os projetos classificados de cada estado, ir\u00e3o participar da Expo Favela Innovation Brasil, que ser\u00e1 realizada em dezembro, na Expo Center Norte, na cidade de S\u00e3o Paulo.<\/p>\n\n\n\n<p>O evento \u00e9 uma realiza\u00e7\u00e3o da Favela Holding e tem parceria social da Central \u00danica das Favelas (CUFA).<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/expofavela-caldeira-165-de-165-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3984\" srcset=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/expofavela-caldeira-165-de-165-1024x683.jpg.webp 1024w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/expofavela-caldeira-165-de-165-300x200.jpg.webp 300w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/expofavela-caldeira-165-de-165-768x512.jpg.webp 768w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/expofavela-caldeira-165-de-165-1536x1024.jpg.webp 1536w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/expofavela-caldeira-165-de-165-2048x1365.jpg.webp 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Lan\u00e7amento da feira reuniu diversas lideran\u00e7as na sede do Caldeira. Cr\u00e9ditos: Instituto Caldeira.<\/figcaption><\/figure>\n",
          "protected":false
       },
       "excerpt":{
          "rendered":"<p>Evento estreia em setembro no Rio Grande do Sul, em parceria da Cufa com o Governo do Estado<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "author":2,
       "featured_media":3986,
       "comment_status":"closed",
       "ping_status":"closed",
       "sticky":false,
       "template":"",
       "format":"standard",
       "meta":{
          "inline_featured_image":false,
          "footnotes":""
       },
       "categories":[
          42
       ],
       "tags":[
          180,
          48,
          47
       ],
       "acf":[
          
       ],
       "yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.13 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Caldeira recebe lan\u00e7amento oficial da Expo Favela Innovation - Instituto Caldeira<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"O Instituto Caldeira foi palco do lan\u00e7amento da Expo Favela Innovation, evento que vai acontecer em Porto Alegre, entre 1 e 2 de setembro.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Caldeira recebe lan\u00e7amento oficial da Expo Favela Innovation - Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O Instituto Caldeira foi palco do lan\u00e7amento da Expo Favela Innovation, evento que vai acontecer em Porto Alegre, entre 1 e 2 de setembro.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-27T15:05:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-27T15:11:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/expofavela-caldeira-56-de-165-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/\"},\"author\":{\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\"},\"headline\":\"Caldeira recebe lan\u00e7amento oficial da Expo Favela Innovation\",\"datePublished\":\"2023-07-27T15:05:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-27T15:11:41+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/\"},\"wordCount\":647,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"keywords\":[\"Expo Favelas Innovation\",\"Impacto\",\"Instituto Caldeira\"],\"articleSection\":[\"Impacto\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/\",\"name\":\"Caldeira recebe lan\u00e7amento oficial da Expo Favela Innovation - Instituto Caldeira\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-07-27T15:05:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-27T15:11:41+00:00\",\"description\":\"O Instituto Caldeira foi palco do lan\u00e7amento da Expo Favela Innovation, evento que vai acontecer em Porto Alegre, entre 1 e 2 de setembro.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Caldeira recebe lan\u00e7amento oficial da Expo Favela Innovation\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"width\":2501,\"height\":2500,\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/institutocaldeira.org.br\"],\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
       "yoast_head_json":{
          "title":"Caldeira recebe lan\u00e7amento oficial da Expo Favela Innovation - Instituto Caldeira",
          "description":"O Instituto Caldeira foi palco do lan\u00e7amento da Expo Favela Innovation, evento que vai acontecer em Porto Alegre, entre 1 e 2 de setembro.",
          "robots":{
             "index":"index",
             "follow":"follow",
             "max-snippet":"max-snippet:-1",
             "max-image-preview":"max-image-preview:large",
             "max-video-preview":"max-video-preview:-1"
          },
          "canonical":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/",
          "og_locale":"pt_BR",
          "og_type":"article",
          "og_title":"Caldeira recebe lan\u00e7amento oficial da Expo Favela Innovation - Instituto Caldeira",
          "og_description":"O Instituto Caldeira foi palco do lan\u00e7amento da Expo Favela Innovation, evento que vai acontecer em Porto Alegre, entre 1 e 2 de setembro.",
          "og_url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/",
          "og_site_name":"Instituto Caldeira",
          "article_published_time":"2023-07-27T15:05:54+00:00",
          "article_modified_time":"2023-07-27T15:11:41+00:00",
          "og_image":[
             {
                "width":2560,
                "height":1707,
                "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/expofavela-caldeira-56-de-165-scaled.jpg",
                "type":"image\/jpeg"
             }
          ],
          "author":"Instituto Caldeira",
          "twitter_card":"summary_large_image",
          "twitter_misc":{
             "Escrito por":"Instituto Caldeira",
             "Est. tempo de leitura":"3 minutos"
          },
          "schema":{
             "@context":"https:\/\/schema.org",
             "@graph":[
                {
                   "@type":"Article",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/#article",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/"
                   },
                   "author":{
                      "name":"Instituto Caldeira",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c"
                   },
                   "headline":"Caldeira recebe lan\u00e7amento oficial da Expo Favela Innovation",
                   "datePublished":"2023-07-27T15:05:54+00:00",
                   "dateModified":"2023-07-27T15:11:41+00:00",
                   "mainEntityOfPage":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/"
                   },
                   "wordCount":647,
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "keywords":[
                      "Expo Favelas Innovation",
                      "Impacto",
                      "Instituto Caldeira"
                   ],
                   "articleSection":[
                      "Impacto"
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"WebPage",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/",
                   "name":"Caldeira recebe lan\u00e7amento oficial da Expo Favela Innovation - Instituto Caldeira",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website"
                   },
                   "datePublished":"2023-07-27T15:05:54+00:00",
                   "dateModified":"2023-07-27T15:11:41+00:00",
                   "description":"O Instituto Caldeira foi palco do lan\u00e7amento da Expo Favela Innovation, evento que vai acontecer em Porto Alegre, entre 1 e 2 de setembro.",
                   "breadcrumb":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/#breadcrumb"
                   },
                   "inLanguage":"pt-BR",
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"ReadAction",
                         "target":[
                            "https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/"
                         ]
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"BreadcrumbList",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/caldeira-recebe-lancamento-oficial-da-expo-favela-innovation\/#breadcrumb",
                   "itemListElement":[
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":1,
                         "name":"In\u00edcio",
                         "item":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/"
                      },
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":2,
                         "name":"Caldeira recebe lan\u00e7amento oficial da Expo Favela Innovation"
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"WebSite",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "description":"",
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"SearchAction",
                         "target":{
                            "@type":"EntryPoint",
                            "urlTemplate":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}"
                         },
                         "query-input":"required name=search_term_string"
                      }
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"Organization",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "logo":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "width":2501,
                      "height":2500,
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "image":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/"
                   },
                   "sameAs":[
                      "https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/",
                      "https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/",
                      "https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira"
                   ]
                },
                {
                   "@type":"Person",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "image":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "sameAs":[
                      "http:\/\/institutocaldeira.org.br"
                   ],
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/"
                }
             ]
          }
       },
       "_links":{
          "self":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3983"
             }
          ],
          "collection":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
             }
          ],
          "about":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
             }
          ],
          "author":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
             }
          ],
          "replies":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3983"
             }
          ],
          "version-history":[
             {
                "count":4,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3983\/revisions"
             }
          ],
          "predecessor-version":[
             {
                "id":3992,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3983\/revisions\/3992"
             }
          ],
          "wp:featuredmedia":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3986"
             }
          ],
          "wp:attachment":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3983"
             }
          ],
          "wp:term":[
             {
                "taxonomy":"category",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3983"
             },
             {
                "taxonomy":"post_tag",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3983"
             }
          ],
          "curies":[
             {
                "name":"wp",
                "href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                "templated":true
             }
          ]
       }
    },
    {
       "id":3974,
       "date":"2023-07-26T18:19:17",
       "date_gmt":"2023-07-26T21:19:17",
       "guid":{
          "rendered":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?p=3974"
       },
       "modified":"2023-07-27T14:58:59",
       "modified_gmt":"2023-07-27T17:58:59",
       "slug":"missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo",
       "status":"publish",
       "type":"post",
       "link":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/",
       "title":{
          "rendered":"Miss\u00e3o Est\u00f4nia: A-Players na maior Na\u00e7\u00e3o Digital do Mundo"
       },
       "content":{
          "rendered":"\n<p><em>Jorge Abraham, CEO da A-Players<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>A Est\u00f4nia \u00e9 um pequeno pa\u00eds do norte da Europa que se destaca em v\u00e1rias iniciativas inovadoras e de empreendedorismo, e eu tive a oportunidade de fazer parte de uma experi\u00eancia incr\u00edvel: <strong>Miss\u00e3o Est\u00f4nia.&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Com uma popula\u00e7\u00e3o de pouco mais de <strong>1,3 milh\u00e3o de pessoas<\/strong>, ocupando uma \u00e1rea menor que Porto Alegre,<strong> <a href=\"https:\/\/forbes.com.br\/forbes-tech\/2021\/12\/referencia-em-sociedade-digital-estonia-tambem-atrai-investidores\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">a Est\u00f4nia tem uma concentra\u00e7\u00e3o impressionante de startups per capita, sendo l\u00edder na Europa, segundo a Forbes<\/a><\/strong>. A casa de muitos neg\u00f3cios digitais de alto crescimento tornou-se um modelo inspirador para o mundo todo.<\/p>\n\n\n\n<p>Mas o que isso tem a ver com o <a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Caldeira<\/strong><\/a> e a A-Players?&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Tudo come\u00e7ou quando participei de um<strong> <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/feed\/update\/urn:li:activity:7056725580049768448\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">evento com um dos nossos parceiros globais em Las Vegas<\/a><\/strong>. L\u00e1, almocei com o fundador de uma empresa finlandesa. Logo, surgiu a possibilidade de uma parceria e uma miss\u00e3o ao pa\u00eds. Decidi embarcar nessa jornada incr\u00edvel!&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Nova Economia<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>A economia estoniana \u00e9 impulsionada pela tecnologia, e o pa\u00eds \u00e9 conhecido por sua pol\u00edtica inovadora de <a href=\"https:\/\/e-estonia.com\/\">&#8216;<\/a><a href=\"https:\/\/e-estonia.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>governo digital<\/strong>&#8216;<\/a>. Quase tudo pode ser feito online, desde votar at\u00e9 pagar impostos, criando um ambiente favor\u00e1vel para o crescimento de startups de tecnologia.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh4.googleusercontent.com\/ASYKeNlyApoOq6lnOUKxCypZUrH8ryPXxNdoi1BgM_8rRTvHoqUfW8iyiFxe0_xYFtcXdftMV2ftfkUYIItv6naSbcz55hy1iNfJBMiIW_RdPtYmr1BWXGwhT7OchPfkw93sBBFKu_cN3LKotHflRQ\" alt=\"\"\/><figcaption class=\"wp-element-caption\">N\u00famero de startups per capita na Est\u00f4nia. Cr\u00e9ditos: A-Players.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/revistapegn.globo.com\/Startups\/noticia\/2022\/08\/como-estonia-se-tornou-uma-nacao-digital-e-um-berco-de-negocios-inovadores.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>A<\/strong><\/a><a href=\"https:\/\/revistapegn.globo.com\/Startups\/noticia\/2022\/08\/como-estonia-se-tornou-uma-nacao-digital-e-um-berco-de-negocios-inovadores.html\"><strong> cada 1000 pessoas no pa\u00eds, pelo menos uma est\u00e1 envolvida com startups<\/strong>.<\/a> Isso se deve, em parte, ao fato de que as crian\u00e7as estonianas s\u00e3o incentivadas a ter aulas de programa\u00e7\u00e3o desde o ensino prim\u00e1rio, o que alimenta o ecossistema de inova\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Inova\u00e7\u00e3o estoniana&nbsp;<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>A Est\u00f4nia \u00e9 uma verdadeira pot\u00eancia em inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, especialmente em Tallinn, a capital, onde empresas de tecnologia l\u00edderes do mundo est\u00e3o sediadas.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Tivemos o prazer de participar do<strong> <a href=\"https:\/\/latitude59.ee\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Latitude 59<\/a><\/strong>, <strong>o principal evento de startups, empreendedorismo e tecnologia na sociedade mais digital do planeta<\/strong>, com 2.500 participantes. Parece pouco, n\u00e3o \u00e9 mesmo?! Mas o <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/editoria\/especialsouthsummit\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">South Summit 2023<\/a><\/strong> teve aproximadamente <strong>20 mil participantes<\/strong>, de acordo com a <a href=\"https:\/\/prefeitura.poa.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Prefeitura de Porto Alegre<\/strong><\/a>.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Entretanto, esse cen\u00e1rio oportunizou muitas conex\u00f5es. Ainda assim, o Latitude 59 obteve mais de <strong>350 investidores<\/strong>, e se concentrou em rodadas de pitch para startups. Tallinn \u00e9 uma cidade medieval e a estrutura do evento era dessa \u00e9poca.<\/p>\n\n\n\n<p>Foi um mix de <strong>conhecimento, entretenimento, governo<\/strong> e <strong>relacionamento<\/strong>. &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m disso, as pol\u00edticas governamentais amig\u00e1veis e o ambiente de neg\u00f3cios favor\u00e1vel contribuem para a cria\u00e7\u00e3o de um ambiente prop\u00edcio para a inova\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>O setor privado \u00e9 o foguete da inova\u00e7\u00e3o para o governo<\/strong>, pois as institui\u00e7\u00f5es privadas v\u00eaem o Estado como parceiros. Isso ocorre porque, ao buscar a inova\u00e7\u00e3o, as autoridades oferecem servi\u00e7os convenientes e facilitadores para as empresas privadas.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>A Est\u00f4nia \u00e9 um exemplo de como um pa\u00eds pode estimular a cria\u00e7\u00e3o e o crescimento de <strong>startups<\/strong>.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Empreendedorismo, Novas Tecnologias e Educa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>O pa\u00eds destaca-se como um l\u00edder global nessa \u00e1rea, isso proporciona uma base s\u00f3lida para o surgimento de startups e a cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es inovadoras.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>A educa\u00e7\u00e3o desempenha um papel vital nesse ecossistema, pois prepara os jovens desde cedo para a mentalidade empreendedora, incentivando a criatividade, o pensamento cr\u00edtico e a resolu\u00e7\u00e3o de problemas.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Atualmente, <a href=\"https:\/\/mercadoeeducacao.com.br\/educacao-na-estonia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>a estrat\u00e9gia educacional estoniana<\/strong><\/a> tem como prioridade a <a href=\"https:\/\/www.iugu.com\/blog\/lifelong-learning\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>L<\/strong><\/a><a href=\"https:\/\/www.iugu.com\/blog\/lifelong-learning\"><strong>ifelong Strategy<\/strong> <\/a>2020, que entende que o aprendizado do indiv\u00edduo deve ser uma parte integral de toda sua vida, independente da sua idade.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Com uma abordagem pr\u00e1tica e voltada para a tecnologia, \u00e0s escolas estonianas capacitam os estudantes com habilidades relevantes para o mundo digital e a economia do conhecimento.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Mas e a Finl\u00e2ndia?&nbsp;<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Ap\u00f3s a estadia na Est\u00f4nia, nossa miss\u00e3o seguiu para a<strong> Finl\u00e2ndia<\/strong>, onde visitei uma ag\u00eancia governamental e tive reuni\u00f5es de neg\u00f3cios com potenciais parceiros. E, surpreendentemente, tivemos a chance de comprar uma floresta. Sim, uma floresta! Voc\u00ea j\u00e1 vai entender como.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https:\/\/janelasabertas.com\/2019\/04\/23\/aprender-com-a-finlandia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">A Finl\u00e2ndia se destaca em termos de investimentos per capita<\/a>,<\/strong> Isso demonstra a confian\u00e7a dos investidores na economia e no potencial de crescimento do pa\u00eds.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>O pa\u00eds conquistou a segunda posi\u00e7\u00e3o no ranking de educa\u00e7\u00e3o na Europa, de acordo com o <a href=\"https:\/\/www.gov.br\/inep\/pt-br\/areas-de-atuacao\/avaliacao-e-exames-educacionais\/pisa\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>PISA<\/strong><\/a> (Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes). Esse destaque \u00e9 resultado de um sistema educacional de alta qualidade, que valoriza a inova\u00e7\u00e3o, a igualdade e a excel\u00eancia acad\u00eamica.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 reconhecida mundialmente por seu ecossistema empreendedor, onde empresas como a Nokia surgiram. Um dos pontos mais curiosos e incr\u00edveis: eles s\u00e3o considerados o <a href=\"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/articles\/cndr7n6xgljo#:~:text=A%20Finl%C3%A2ndia%20foi%20considerada%20o,recente%20Relat%C3%B3rio%20Global%20sobre%20Felicidade.\"><strong>pa\u00eds mais feliz do mundo<\/strong><\/a>! <\/p>\n\n\n\n<p>Esses fatores e muitos outros, contribuem para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade pr\u00f3spera, inovadora e com uma alta qualidade de vida para seus cidad\u00e3os.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Contribui\u00e7\u00e3o para o reflorestamento no Brasil<\/h2>\n\n\n\n<p>Temos um compromisso s\u00f3lido com a <strong>sustentabilidade e o meio ambiente<\/strong>, sendo um agente ativo no reflorestamento no Brasil.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Sendo assim, sempre tive o desejo de me engajar com o <a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/esg-precisa-de-cooperacao-nao-de-competicao-para-avancar-diz-executivo-da-ambev\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>ES<\/strong><\/a><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/esg-precisa-de-cooperacao-nao-de-competicao-para-avancar-diz-executivo-da-ambev\/\"><strong>G<\/strong><\/a> e, gra\u00e7as \u00e0s conex\u00f5es que estabeleci nesta miss\u00e3o, adquirimos \u00e1rvores na Finl\u00e2ndia, seguindo todas as normas do ESG.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Nossa a\u00e7\u00e3o contribui para o reflorestamento e a preserva\u00e7\u00e3o ambiental, j\u00e1 que <a href=\"https:\/\/kliimaministeerium.ee\/en\/water-forest-resources\/forestry\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>mais de 70% do territ\u00f3rio finland\u00eas \u00e9 composto por florestas<\/strong><\/a>. Os cr\u00e9ditos de carbono gerados por essa floresta se tornam um ativo valioso para todos n\u00f3s aqui, demonstrando o compromisso da A-Players com a responsabilidade ambiental e o desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>\n\n\n\n<p>Tiro duas li\u00e7\u00f5es importantes dessa jornada: \u00e0s vezes, o n\u00e3o planejado nos leva a lugares inimagin\u00e1veis, e as conex\u00f5es que fazemos com outras na\u00e7\u00f5es se materializam em oportunidades de neg\u00f3cio. Estou animado com o que o futuro reserva para a A-Players e como podemos continuar crescendo e contribuindo para um mundo mais inovador e sustent\u00e1vel!&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><em>*Artigo produzido por Jorge Abraham, CEO e presidente da A-Players,<\/em> <em>que atua desde 2017 oferecendo solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas para facilitar vidas e permitir que as rotinas de trabalho sejam menos ma\u00e7antes e mais divertidas. A A-Players \u00e9 uma empresa que faz parte da comunidade&nbsp;Instituto Caldeira<strong>.<\/strong><\/em><\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "excerpt":{
          "rendered":"<p>Jorge Abraham, CEO da A-Players A Est\u00f4nia \u00e9 um pequeno &#8230;<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "author":2,
       "featured_media":3979,
       "comment_status":"closed",
       "ping_status":"closed",
       "sticky":false,
       "template":"",
       "format":"standard",
       "meta":{
          "inline_featured_image":false,
          "footnotes":""
       },
       "categories":[
          181
       ],
       "tags":[
          179,
          178,
          37,
          47
       ],
       "acf":[
          
       ],
       "yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.13 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Miss\u00e3o Est\u00f4nia: A-Players na maior Na\u00e7\u00e3o Digital do Mundo - Instituto Caldeira<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira este artigo do CEO e presidente da A-Players, Jorge Abraham, sobre como foi sua viagem \u00e0 Est\u00f4nia, o pa\u00eds europeu da inova\u00e7\u00e3o.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Miss\u00e3o Est\u00f4nia: A-Players na maior Na\u00e7\u00e3o Digital do Mundo - Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira este artigo do CEO e presidente da A-Players, Jorge Abraham, sobre como foi sua viagem \u00e0 Est\u00f4nia, o pa\u00eds europeu da inova\u00e7\u00e3o.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-26T21:19:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-27T17:58:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/whatsapp-image-2023-07-26-at-111153-efefe.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/\"},\"author\":{\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\"},\"headline\":\"Miss\u00e3o Est\u00f4nia: A-Players na maior Na\u00e7\u00e3o Digital do Mundo\",\"datePublished\":\"2023-07-26T21:19:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-27T17:58:59+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/\"},\"wordCount\":1061,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"keywords\":[\"A-Players\",\"Est\u00f4nia\",\"Inova\u00e7\u00e3o\",\"Instituto Caldeira\"],\"articleSection\":[\"Fala, comunidade\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/\",\"name\":\"Miss\u00e3o Est\u00f4nia: A-Players na maior Na\u00e7\u00e3o Digital do Mundo - Instituto Caldeira\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-07-26T21:19:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-27T17:58:59+00:00\",\"description\":\"Confira este artigo do CEO e presidente da A-Players, Jorge Abraham, sobre como foi sua viagem \u00e0 Est\u00f4nia, o pa\u00eds europeu da inova\u00e7\u00e3o.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Miss\u00e3o Est\u00f4nia: A-Players na maior Na\u00e7\u00e3o Digital do Mundo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"width\":2501,\"height\":2500,\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/institutocaldeira.org.br\"],\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
       "yoast_head_json":{
          "title":"Miss\u00e3o Est\u00f4nia: A-Players na maior Na\u00e7\u00e3o Digital do Mundo - Instituto Caldeira",
          "description":"Confira este artigo do CEO e presidente da A-Players, Jorge Abraham, sobre como foi sua viagem \u00e0 Est\u00f4nia, o pa\u00eds europeu da inova\u00e7\u00e3o.",
          "robots":{
             "index":"index",
             "follow":"follow",
             "max-snippet":"max-snippet:-1",
             "max-image-preview":"max-image-preview:large",
             "max-video-preview":"max-video-preview:-1"
          },
          "canonical":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/",
          "og_locale":"pt_BR",
          "og_type":"article",
          "og_title":"Miss\u00e3o Est\u00f4nia: A-Players na maior Na\u00e7\u00e3o Digital do Mundo - Instituto Caldeira",
          "og_description":"Confira este artigo do CEO e presidente da A-Players, Jorge Abraham, sobre como foi sua viagem \u00e0 Est\u00f4nia, o pa\u00eds europeu da inova\u00e7\u00e3o.",
          "og_url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/",
          "og_site_name":"Instituto Caldeira",
          "article_published_time":"2023-07-26T21:19:17+00:00",
          "article_modified_time":"2023-07-27T17:58:59+00:00",
          "og_image":[
             {
                "width":1600,
                "height":900,
                "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/whatsapp-image-2023-07-26-at-111153-efefe.jpeg",
                "type":"image\/jpeg"
             }
          ],
          "author":"Instituto Caldeira",
          "twitter_card":"summary_large_image",
          "twitter_misc":{
             "Escrito por":"Instituto Caldeira",
             "Est. tempo de leitura":"6 minutos"
          },
          "schema":{
             "@context":"https:\/\/schema.org",
             "@graph":[
                {
                   "@type":"Article",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/#article",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/"
                   },
                   "author":{
                      "name":"Instituto Caldeira",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c"
                   },
                   "headline":"Miss\u00e3o Est\u00f4nia: A-Players na maior Na\u00e7\u00e3o Digital do Mundo",
                   "datePublished":"2023-07-26T21:19:17+00:00",
                   "dateModified":"2023-07-27T17:58:59+00:00",
                   "mainEntityOfPage":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/"
                   },
                   "wordCount":1061,
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "keywords":[
                      "A-Players",
                      "Est\u00f4nia",
                      "Inova\u00e7\u00e3o",
                      "Instituto Caldeira"
                   ],
                   "articleSection":[
                      "Fala, comunidade"
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"WebPage",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/",
                   "name":"Miss\u00e3o Est\u00f4nia: A-Players na maior Na\u00e7\u00e3o Digital do Mundo - Instituto Caldeira",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website"
                   },
                   "datePublished":"2023-07-26T21:19:17+00:00",
                   "dateModified":"2023-07-27T17:58:59+00:00",
                   "description":"Confira este artigo do CEO e presidente da A-Players, Jorge Abraham, sobre como foi sua viagem \u00e0 Est\u00f4nia, o pa\u00eds europeu da inova\u00e7\u00e3o.",
                   "breadcrumb":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/#breadcrumb"
                   },
                   "inLanguage":"pt-BR",
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"ReadAction",
                         "target":[
                            "https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/"
                         ]
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"BreadcrumbList",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/missao-estonia-a-players-na-maior-nacao-digital-do-mundo\/#breadcrumb",
                   "itemListElement":[
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":1,
                         "name":"In\u00edcio",
                         "item":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/"
                      },
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":2,
                         "name":"Miss\u00e3o Est\u00f4nia: A-Players na maior Na\u00e7\u00e3o Digital do Mundo"
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"WebSite",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "description":"",
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"SearchAction",
                         "target":{
                            "@type":"EntryPoint",
                            "urlTemplate":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}"
                         },
                         "query-input":"required name=search_term_string"
                      }
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"Organization",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "logo":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "width":2501,
                      "height":2500,
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "image":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/"
                   },
                   "sameAs":[
                      "https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/",
                      "https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/",
                      "https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira"
                   ]
                },
                {
                   "@type":"Person",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "image":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "sameAs":[
                      "http:\/\/institutocaldeira.org.br"
                   ],
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/"
                }
             ]
          }
       },
       "_links":{
          "self":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3974"
             }
          ],
          "collection":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
             }
          ],
          "about":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
             }
          ],
          "author":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
             }
          ],
          "replies":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3974"
             }
          ],
          "version-history":[
             {
                "count":4,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3974\/revisions"
             }
          ],
          "predecessor-version":[
             {
                "id":3995,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3974\/revisions\/3995"
             }
          ],
          "wp:featuredmedia":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3979"
             }
          ],
          "wp:attachment":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3974"
             }
          ],
          "wp:term":[
             {
                "taxonomy":"category",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3974"
             },
             {
                "taxonomy":"post_tag",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3974"
             }
          ],
          "curies":[
             {
                "name":"wp",
                "href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                "templated":true
             }
          ]
       }
    },
    {
       "id":3959,
       "date":"2023-07-25T11:14:17",
       "date_gmt":"2023-07-25T14:14:17",
       "guid":{
          "rendered":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?p=3959"
       },
       "modified":"2023-07-25T11:14:18",
       "modified_gmt":"2023-07-25T14:14:18",
       "slug":"safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link",
       "status":"publish",
       "type":"post",
       "link":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/",
       "title":{
          "rendered":"Safeweb, fundadora do Caldeira, anuncia aquisi\u00e7\u00e3o da mineira Link"
       },
       "content":{
          "rendered":"\n<p>Segunda maior emissora de certifica\u00e7\u00f5es digitais no pa\u00eds, a ga\u00facha <a href=\"https:\/\/safeweb.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Safeweb<\/strong> <\/a>acaba de adquirir a Link, companhia mineira que tamb\u00e9m atua como Autoridade Certificadora no Brasil. A opera\u00e7\u00e3o \u00e9 mais um movimento estrat\u00e9gico para expans\u00e3o nacional da Safeweb, empresa de tecnologia que \u00e9 uma das fundadoras do <a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Instituto Caldeira<\/strong><\/a>.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-2 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1016\" height=\"720\" src=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-sr-luiz.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3960\" srcset=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-sr-luiz.png.webp 1016w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-sr-luiz-300x213.png.webp 300w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-sr-luiz-768x544.png.webp 768w\" sizes=\"(max-width: 1016px) 100vw, 1016px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Fundador da Safeweb, Zancanella. <\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Conforme o fundador da certificadora ga\u00facha e presidente do conselho de administra\u00e7\u00e3o do Grupo SAFEPAR (controlador da Safeweb), Luiz Carlos Zancanella, a consolida\u00e7\u00e3o de mercado j\u00e1 est\u00e1 no planejamento estrat\u00e9gico do grupo h\u00e1 alguns anos. <\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Por\u00e9m, a forte identifica\u00e7\u00e3o entre os valores empresariais das duas companhias motivou o in\u00edcio das negocia\u00e7\u00f5es e, em julho deste ano, a conclus\u00e3o da compra. Assim como a Safeweb est\u00e1 para o Rio Grande do Sul, a Link tambem \u00e9 pioneira em seu segmento no estado de Minas Gerais.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Ambas iniciaram opera\u00e7\u00f5es credenciando-se como Autoridades de Registro (AR) junto ao Instituto Nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (ITI), cresceram e passaram a atuar em todo o Brasil, assumindo posteriormente a condi\u00e7\u00e3o de <strong>Autoridades Certificadoras<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>De acordo com Eduardo Assis, gestor e fundador da Link, em fun\u00e7\u00e3o da empresa j\u00e1 se utilizar da tecnologia proveniente do PSS (Provedor de Servi\u00e7o de Suporte) Safeweb, n\u00e3o haver\u00e1 impactos operacionais para a rede de atendimento: \u201cEu estarei a frente do processo de transi\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 de longo prazo, e com todos os sistemas de emiss\u00e3o de certificados digitais mantidos\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>O valor da transa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi divulgado<\/strong>, por\u00e9m j\u00e1 se sabe que tanto Eduardo Assis quanto Rog\u00e9rio No\u00e9, tamb\u00e9m gestor e fundador da Link, ser\u00e3o acionistas de uma nova empresa criada e que compartilha o quadro societ\u00e1rio da Safeweb.<\/p>\n\n\n\n<p>Para Luciano Schewe, diretor de neg\u00f3cios e marketing da Safeweb, as possibilidades de captura de sinergias oriundas do neg\u00f3cio combinado representar\u00e3o significativas vantagens \u00e0 rede de AR&#8217;s e seus consumidores. \u201cA Safeweb potencializa neg\u00f3cios para a suas AR\u00b4s, e elas ser\u00e3o ainda beneficiadas com um regime de governan\u00e7a j\u00e1 preparado para atender as necessidades futuras do mercado\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Outra empresa ativa na opera\u00e7\u00e3o foi o <a href=\"https:\/\/silvalopes.adv.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Silva Lopes Advogados<\/strong><\/a>, que possui escrit\u00f3rio no Instituto Caldeira e \u00e9 parceiro do ecossistema de inova\u00e7\u00e3o de Porto Alegre. Em seu perfil no Instagram, celebrou a aquisi\u00e7\u00e3o por parte da certificadora:<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cDurante todo o processo de aquisi\u00e7\u00e3o, o Silva Lopes Advogados esteve presente, prestando o aux\u00edlio jur\u00eddico necess\u00e1rio para o sucesso do neg\u00f3cio.Estamos muito orgulhosos em participar de mais uma opera\u00e7\u00e3o bem-sucedida e felizes pelo futuro da Safeweb.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>Na vis\u00e3o de Daniel Fabre Afonso, CEO da Safeweb, a aquisi\u00e7\u00e3o da Link \u00e9 um movimento fundamental para o crescimento do Grupo SAFEPAR:<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>Estamos muito otimistas com o mercado da certifica\u00e7\u00e3o digital no Brasil. O mercado da formaliza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de meios digitais ainda vai crescer muito, e vamos continuar investindo.<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>Confira mais conte\u00fados do <a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>blog do Instituto Caldeira<\/strong><\/a>.<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "excerpt":{
          "rendered":"<p>Segunda maior emissora de certifica\u00e7\u00f5es digitais no pa\u00eds, a ga\u00facha &#8230;<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "author":2,
       "featured_media":3963,
       "comment_status":"closed",
       "ping_status":"closed",
       "sticky":false,
       "template":"",
       "format":"standard",
       "meta":{
          "inline_featured_image":false,
          "footnotes":""
       },
       "categories":[
          43
       ],
       "tags":[
          47,
          177,
          52,
          176
       ],
       "acf":[
          
       ],
       "yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.13 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Safeweb, fundadora do Caldeira, anuncia aquisi\u00e7\u00e3o da mineira Link - Instituto Caldeira<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A empresa ga\u00facha de tecnologia Safeweb finalizou o processo de compra da Link, que tamb\u00e9m atua como Autoridade Certificadora no Brasil.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Safeweb, fundadora do Caldeira, anuncia aquisi\u00e7\u00e3o da mineira Link - Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A empresa ga\u00facha de tecnologia Safeweb finalizou o processo de compra da Link, que tamb\u00e9m atua como Autoridade Certificadora no Brasil.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-25T14:14:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-25T14:14:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/whatsapp-image-2023-07-12-at-100233.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1067\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/\"},\"author\":{\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\"},\"headline\":\"Safeweb, fundadora do Caldeira, anuncia aquisi\u00e7\u00e3o da mineira Link\",\"datePublished\":\"2023-07-25T14:14:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-25T14:14:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/\"},\"wordCount\":520,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"keywords\":[\"Instituto Caldeira\",\"Link\",\"Neg\u00f3cios\",\"Safeweb\"],\"articleSection\":[\"Neg\u00f3cios\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/\",\"name\":\"Safeweb, fundadora do Caldeira, anuncia aquisi\u00e7\u00e3o da mineira Link - Instituto Caldeira\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-07-25T14:14:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-25T14:14:18+00:00\",\"description\":\"A empresa ga\u00facha de tecnologia Safeweb finalizou o processo de compra da Link, que tamb\u00e9m atua como Autoridade Certificadora no Brasil.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Safeweb, fundadora do Caldeira, anuncia aquisi\u00e7\u00e3o da mineira Link\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"width\":2501,\"height\":2500,\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/institutocaldeira.org.br\"],\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
       "yoast_head_json":{
          "title":"Safeweb, fundadora do Caldeira, anuncia aquisi\u00e7\u00e3o da mineira Link - Instituto Caldeira",
          "description":"A empresa ga\u00facha de tecnologia Safeweb finalizou o processo de compra da Link, que tamb\u00e9m atua como Autoridade Certificadora no Brasil.",
          "robots":{
             "index":"index",
             "follow":"follow",
             "max-snippet":"max-snippet:-1",
             "max-image-preview":"max-image-preview:large",
             "max-video-preview":"max-video-preview:-1"
          },
          "canonical":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/",
          "og_locale":"pt_BR",
          "og_type":"article",
          "og_title":"Safeweb, fundadora do Caldeira, anuncia aquisi\u00e7\u00e3o da mineira Link - Instituto Caldeira",
          "og_description":"A empresa ga\u00facha de tecnologia Safeweb finalizou o processo de compra da Link, que tamb\u00e9m atua como Autoridade Certificadora no Brasil.",
          "og_url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/",
          "og_site_name":"Instituto Caldeira",
          "article_published_time":"2023-07-25T14:14:17+00:00",
          "article_modified_time":"2023-07-25T14:14:18+00:00",
          "og_image":[
             {
                "width":1600,
                "height":1067,
                "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/whatsapp-image-2023-07-12-at-100233.jpeg",
                "type":"image\/jpeg"
             }
          ],
          "author":"Instituto Caldeira",
          "twitter_card":"summary_large_image",
          "twitter_misc":{
             "Escrito por":"Instituto Caldeira",
             "Est. tempo de leitura":"3 minutos"
          },
          "schema":{
             "@context":"https:\/\/schema.org",
             "@graph":[
                {
                   "@type":"Article",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/#article",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/"
                   },
                   "author":{
                      "name":"Instituto Caldeira",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c"
                   },
                   "headline":"Safeweb, fundadora do Caldeira, anuncia aquisi\u00e7\u00e3o da mineira Link",
                   "datePublished":"2023-07-25T14:14:17+00:00",
                   "dateModified":"2023-07-25T14:14:18+00:00",
                   "mainEntityOfPage":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/"
                   },
                   "wordCount":520,
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "keywords":[
                      "Instituto Caldeira",
                      "Link",
                      "Neg\u00f3cios",
                      "Safeweb"
                   ],
                   "articleSection":[
                      "Neg\u00f3cios"
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"WebPage",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/",
                   "name":"Safeweb, fundadora do Caldeira, anuncia aquisi\u00e7\u00e3o da mineira Link - Instituto Caldeira",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website"
                   },
                   "datePublished":"2023-07-25T14:14:17+00:00",
                   "dateModified":"2023-07-25T14:14:18+00:00",
                   "description":"A empresa ga\u00facha de tecnologia Safeweb finalizou o processo de compra da Link, que tamb\u00e9m atua como Autoridade Certificadora no Brasil.",
                   "breadcrumb":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/#breadcrumb"
                   },
                   "inLanguage":"pt-BR",
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"ReadAction",
                         "target":[
                            "https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/"
                         ]
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"BreadcrumbList",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/safeweb-fundadora-do-caldeira-anuncia-aquisicao-da-mineira-link\/#breadcrumb",
                   "itemListElement":[
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":1,
                         "name":"In\u00edcio",
                         "item":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/"
                      },
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":2,
                         "name":"Safeweb, fundadora do Caldeira, anuncia aquisi\u00e7\u00e3o da mineira Link"
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"WebSite",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "description":"",
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"SearchAction",
                         "target":{
                            "@type":"EntryPoint",
                            "urlTemplate":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}"
                         },
                         "query-input":"required name=search_term_string"
                      }
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"Organization",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "logo":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "width":2501,
                      "height":2500,
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "image":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/"
                   },
                   "sameAs":[
                      "https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/",
                      "https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/",
                      "https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira"
                   ]
                },
                {
                   "@type":"Person",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "image":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "sameAs":[
                      "http:\/\/institutocaldeira.org.br"
                   ],
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/"
                }
             ]
          }
       },
       "_links":{
          "self":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3959"
             }
          ],
          "collection":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
             }
          ],
          "about":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
             }
          ],
          "author":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
             }
          ],
          "replies":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3959"
             }
          ],
          "version-history":[
             {
                "count":2,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3959\/revisions"
             }
          ],
          "predecessor-version":[
             {
                "id":3965,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3959\/revisions\/3965"
             }
          ],
          "wp:featuredmedia":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3963"
             }
          ],
          "wp:attachment":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3959"
             }
          ],
          "wp:term":[
             {
                "taxonomy":"category",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3959"
             },
             {
                "taxonomy":"post_tag",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3959"
             }
          ],
          "curies":[
             {
                "name":"wp",
                "href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                "templated":true
             }
          ]
       }
    },
    {
       "id":3933,
       "date":"2023-07-21T18:37:06",
       "date_gmt":"2023-07-21T21:37:06",
       "guid":{
          "rendered":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?p=3933"
       },
       "modified":"2023-07-21T18:37:07",
       "modified_gmt":"2023-07-21T21:37:07",
       "slug":"como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica",
       "status":"publish",
       "type":"post",
       "link":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/",
       "title":{
          "rendered":"Como o Customer Experience pode fazer sua empresa ser \u201cclientoc\u00eantrica\u201d"
       },
       "content":{
          "rendered":"\n<p>Levar o <strong><a href=\"https:\/\/www.salesforce.com\/br\/atendimento-ao-cliente\/customer-experience\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Customer Experience (CX)<\/a><\/strong> \u00e0 pr\u00e1tica, para al\u00e9m do jarg\u00e3o corporativo, \u00e9 um dos principais desafios do mercado &#8211; e um fator competitivo fundamental. Medir a jornada do consumidor, no entanto, <strong>passa pela capacidade da empresa em absorver todos feedbacks de seus clientes<\/strong>, positivos e negativos, que est\u00e3o dispersos nos m\u00faltiplos canais digitais da sua marca.<\/p>\n\n\n\n<p>A dificuldade \u00e9 que a maioria dessas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o complexas quando analisadas em escala, pois est\u00e3o em formatos de texto, \u00e1udio ou imagem, n\u00e3o apenas como um n\u00famero, a exemplo de uma nota de avalia\u00e7\u00e3o. <\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 preciso, ent\u00e3o, interpretar simultaneamente esses dois tipos de informa\u00e7\u00f5es, as estruturadas e as n\u00e3o-estruturadas, para calcular o grau de recomenda\u00e7\u00e3o e fidelidade dos clientes.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>As empresas \u2018clientoc\u00eantricas\u2019 s\u00e3o as que mais se utilizam dessa informa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica para aperfei\u00e7oar a jornada da experi\u00eancia do consumidor, aponta Dirceu Corr\u00eaa Jr., CEO e fundador da startup Postmetria.<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>&#8220;O ponto mais importante \u00e9 ser operacional ao medir o CX, fazendo uso massivo da multicanalidade no big data para contemplar todos os formatos de opini\u00e3o. \u00c9 neste v\u00e1cuo de mercado que entra nosso produto&#8221;, acrescenta.<\/p>\n\n\n\n<p>A startup, fundada em Porto Alegre no ano de 2017, vem evoluindo uma plataforma de CX Analytics com uso de <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/encanador-e-o-emprego-do-futuro-diz-padrinho-da-ia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Intelig\u00eancia Artificial (IA)<\/a><\/strong>, que transforma as diversas opini\u00f5es espont\u00e2neas dos canais de relacionamento com os clientes em texto, \u00e1udio e imagem, em uma m\u00e9trica que evolui o conhecido Net Promoter Score (NPS) convencional.<\/p>\n\n\n\n<p>A empresa, inclusive, \u00e9 uma parceira estrat\u00e9gica do <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Instituto Caldeira<\/a><\/strong> &#8211; que, de acordo com os dados, est\u00e1 na zona de excel\u00eancia, com 78 de pontua\u00e7\u00e3o, como voc\u00ea poder\u00e1 ler mais adiante.<\/p>\n\n\n\n<p>O NPS \u00e9 um indicador de desempenho que mensura a qualidade da jornada do consumidor. Atrav\u00e9s dele, os clientes d\u00e3o uma nota de zero a 10 para a marca, respondendo qual a chance deles indicarem a empresa para outra pessoa. A partir das notas, as empresas s\u00e3o pontuadas de -100 a 100, definindo seu grau de recomenda\u00e7\u00e3o. Scores acima de 75 pontos s\u00e3o classificados como zona de excel\u00eancia.<\/p>\n\n\n\n<p>Confira ainda neste artigo as origens e o papel do NPS no mercado.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Caldeira em zona de excel\u00eancia<\/h2>\n\n\n\n<p>A <strong><a href=\"https:\/\/www.postmetria.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Postmetria<\/a><\/strong> \u00e9 uma parceira estrat\u00e9gica do ecossistema de inova\u00e7\u00e3o do 4\u00ba Distrito, que tem ajudado o Instituto Caldeira a alavancar a jornada do consumidor, atrav\u00e9s da tecnologia. A partir dos servi\u00e7os da startup, o Caldeira p\u00f4de coletar dados estrat\u00e9gicos da comunidade e mensurar seu NPS.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>De acordo com os dados, o Instituto est\u00e1 na zona de excel\u00eancia, com 78 de pontua\u00e7\u00e3o no NPS.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m disso, o CEO da Postmetria, Dirceu Corr\u00eaa Jr. j\u00e1 deu uma aula sobre como encantar e reter clientes no <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/programas\/ebulicao-startups\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Ebuli\u00e7\u00e3o<\/a><\/strong>, programa de acelera\u00e7\u00e3o de startups do Instituto Caldeira, e \u00e9 um agente ativo no ecossistema de inova\u00e7\u00e3o ga\u00facho.<\/p>\n\n\n\n<p>A empresa atende marcas como Sicredi, Unicred, John Deere, Fruki, Coca-Cola, Visa, Banco do Brasil e Neon.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">CX as a Service<\/h2>\n\n\n\n<p>No modelo CXaaS (Customer Experience as a Service), a tecnologia desenvolvida pela Postmetria sintetiza todas essas avalia\u00e7\u00f5es multicanais espalhadas, em um NPS espont\u00e2neo, cuja pontua\u00e7\u00e3o as empresas t\u00eam acesso por meio dos filtros e camadas de an\u00e1lise BI nos dashboards da plataforma.<\/p>\n\n\n\n<p>A intelig\u00eancia artificial da startup analisa posts de redes sociais, reviews de e-commerce, email Fale Conosco, Whatsapp, Consumidor.gov, Aplicativos Android e IOS, arquivos de dados internos da marca, entre outras fontes de opini\u00e3o espont\u00e2nea do consumidor, como o \u00e1udio do SAC\/Contact Center.<\/p>\n\n\n\n<p>Mas a coleta de opini\u00f5es \u00e9 s\u00f3 a primeira parte do processo de operacionaliza\u00e7\u00e3o do CX.<\/p>\n\n\n\n<p>Segundo o fundador da Postmetria, para entender o grau de recomenda\u00e7\u00e3o e fideliza\u00e7\u00e3o dos clientes, as empresas precisam passar por cinco etapas.<\/p>\n\n\n\n<p>Vamos a elas!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>1 &#8211; COLETA: <\/strong>Ter uma vis\u00e3o 360\u00b0 na capacidade de coletar diversas fontes de dados (multicanal), utilizando dados internos e externos (desde whatsapp a redes sociais, reviews de ecommerce a dados phygital no PDV), centralizando essas informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas num \u00fanico banco de dados.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>2 &#8211; DIAGN\u00d3STICO:<\/strong> Realizar diagn\u00f3sticos multim\u00e9todos (de clientes \u00e0 colaboradores, com dados espont\u00e2neos e reativos), identificando o tema e o grau da satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes. Diante disso, \u00e9 necess\u00e1rio uma interpreta\u00e7\u00e3o em escala a partir das in\u00fameras informa\u00e7\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<p>O software desenvolvido pela Postmetria ataca tamb\u00e9m esta etapa, pois permite que dados estruturados e n\u00e3o estruturados sejam analisados em conjunto, o que at\u00e9 ent\u00e3o era raro no mercado.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>3 &#8211; ATENDIMENTO: <\/strong>Usar todas as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis para fechar o looping da intera\u00e7\u00e3o do cliente com a sua marca, atendendo suas demandas e auditando a taxa de convers\u00e3o de detratores (clientes que falam mal da marca) para promotores (clientes satisfeitos que recomendam a marca), assim como a performance dos atendentes, que tamb\u00e9m s\u00e3o auditados.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>4 &#8211; FIDELIZA\u00c7\u00c3O: <\/strong>Compreender e analisar o grau de fideliza\u00e7\u00e3o de clientes, cruzando seus n\u00edveis de satisfa\u00e7\u00e3o com dados transacionais, a exemplo de custo de aquisi\u00e7\u00e3o, ticket m\u00e9dio de produtos, etc., para identificar o impacto financeiro de detratores e promotores, prever riscos de perdas de cliente e oportunidades na jornada de relacionamento.<\/p>\n\n\n\n<p>Corr\u00eaa Jr. explica que \u00e9 importante investir em fideliza\u00e7\u00e3o porque a dissemina\u00e7\u00e3o de insatisfa\u00e7\u00e3o faz qualquer empresa vender menos. Por outro lado, a reten\u00e7\u00e3o dos clientes diminui custos e permite o upgrade de vendas.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Se o consumidor \u00e9 fidelizado \u00e0 marca, o custo de aquisi\u00e7\u00e3o de cliente (CAC) reduz e quanto mais tempo ele ficar satisfeito com a empresa, maior s\u00e3o as possibilidades de realizar vendas cruzadas. Se a marca precisa investir sempre em marketing para ter novos clientes, pois n\u00e3o ret\u00e9m os antigos, n\u00e3o consegue ter lucro com eles&#8221;, exp\u00f5e o CEO da Postmetria.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>5 &#8211; PROSPEC\u00c7\u00c3O:<\/strong> A \u00faltima etapa serve para fechar o ciclo numa l\u00f3gica evolutiva (espiral evolutiva), onde as etapas n\u00e3o se encerram na \u00faltima etapa, mas sim, reiniciam um novo processo olhando para o mercado competidor. Isso porque todo cliente frustrado do seu concorrente \u00e9 uma potencial lead para seu neg\u00f3cio. Aprendendo com erros e acertos, voc\u00ea pode prospectar novas oportunidades, a partir do mau servi\u00e7o prestado pela concorr\u00eancia.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">NPS: como medir a satisfa\u00e7\u00e3o da clientela?<\/h2>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido falar do <strong>NPS,<\/strong> sigla para Net Promoter Score. Essa metodologia foi criada em 2003 pela Bain &amp; Company, e apresentada ao grande p\u00fablico, em 2006, no livro &#8220;A Pergunta Definitiva: Voc\u00ea nos Recomendaria a um Amigo?&#8221;, de Fred Reichheld.<\/p>\n\n\n\n<p>O NPS \u00e9 usado pelas empresas para mensurar o qu\u00e3o bem est\u00e3o lidando com seus clientes ou pessoas com as quais interagem. Rapidamente, se tornou um dos mais importantes indicadores de desempenho (KPI) de m\u00e9dio-longo prazo, utilizado para implementar e acompanhar melhorias.<\/p>\n\n\n\n<p>Esse tipo de avalia\u00e7\u00e3o parte de uma pergunta bem simples, encaminhada a toda base de clientes de uma empresa: Quanto voc\u00ea nos recomendaria para um amigo, de zero a 10?<\/p>\n\n\n\n<p>A nota que cada cliente der vai definir em qual perfil ele se encaixa: detrator, promotor ou neutro. No entanto, h\u00e1 subcategorias dentro desses perfis, explica o CEO da Postmetria.<\/p>\n\n\n\n<p>O detrator vai de uma escala de leve (nota 6) at\u00e9 um detrator hard, que d\u00e1 zero. J\u00e1 os promotores s\u00e3o os que d\u00e3o nota 9 e 10. Os neutros, aqueles que n\u00e3o recomendam nem criticam a marca, que podem ser pessoas com d\u00favidas, ou em grau leve de satisfa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o a um n\u00edvel de recomenda\u00e7\u00e3o, logo, sem refletir lealdade com a marca e s\u00e3o representados pelas notas 7 e 8.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>O NPS n\u00e3o analisa a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente, como muitos pensam, mas sim o grau de recomenda\u00e7\u00e3o dele para com a marca, diz Corr\u00eaa Jr.<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>A partir da compila\u00e7\u00e3o das notas, as empresas s\u00e3o classificadas em uma pontua\u00e7\u00e3o que vai do negativo -100 at\u00e9 o +100. Companhias com uma pontua\u00e7\u00e3o entre -100 e zero est\u00e3o na zona cr\u00edtica; de zero a 49 \u00e9 considerada zona de melhoria; de 50 a 74 \u00e9 zona de qualidade, e de 75 a 100 as empresas est\u00e3o em zona de excel\u00eancia.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;O pulo do gato \u00e9 aliar o NPS com a interpreta\u00e7\u00e3o de dados n\u00e3o estruturados. At\u00e9 porque esses question\u00e1rios s\u00e3o respondidos em m\u00e9dia por cerca de 5% a 25% da base de clientes. Usando IA para ler outros dados internos e externos, a empresa aumenta exponencialmente a abrang\u00eancia de sua an\u00e1lise, passando a ter uma vis\u00e3o 360\u00ba do big data da experi\u00eancia do consumidor&#8221;, afirma.<\/p>\n\n\n\n<p>Confira mais conte\u00fados no <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">blog do Instituto Caldeira<\/a><\/strong>.<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "excerpt":{
          "rendered":"<p>Levar o Customer Experience (CX) \u00e0 pr\u00e1tica, para al\u00e9m do &#8230;<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "author":2,
       "featured_media":3935,
       "comment_status":"closed",
       "ping_status":"closed",
       "sticky":false,
       "template":"",
       "format":"standard",
       "meta":{
          "inline_featured_image":false,
          "footnotes":""
       },
       "categories":[
          39
       ],
       "tags":[
          175,
          47,
          174
       ],
       "acf":[
          
       ],
       "yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.13 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Como o Customer Experience pode fazer sua empresa ser \u201cclientoc\u00eantrica\u201d - Instituto Caldeira<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Confira as dicas do CEO da Postmetria, Dirceu Corr\u00eaa Jr. sobre como implementar o Customer Experience em sua jornada do consumidor.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Como o Customer Experience pode fazer sua empresa ser \u201cclientoc\u00eantrica\u201d - Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confira as dicas do CEO da Postmetria, Dirceu Corr\u00eaa Jr. sobre como implementar o Customer Experience em sua jornada do consumidor.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-21T21:37:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-21T21:37:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/whatsapp-image-2023-06-23-at-174524.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1567\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/\"},\"author\":{\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\"},\"headline\":\"Como o Customer Experience pode fazer sua empresa ser \u201cclientoc\u00eantrica\u201d\",\"datePublished\":\"2023-07-21T21:37:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-21T21:37:07+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/\"},\"wordCount\":1475,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"keywords\":[\"Customer Experience\",\"Instituto Caldeira\",\"Postmetria\"],\"articleSection\":[\"Tecnologia\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/\",\"name\":\"Como o Customer Experience pode fazer sua empresa ser \u201cclientoc\u00eantrica\u201d - Instituto Caldeira\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-07-21T21:37:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-21T21:37:07+00:00\",\"description\":\"Confira as dicas do CEO da Postmetria, Dirceu Corr\u00eaa Jr. sobre como implementar o Customer Experience em sua jornada do consumidor.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Como o Customer Experience pode fazer sua empresa ser \u201cclientoc\u00eantrica\u201d\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"width\":2501,\"height\":2500,\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/institutocaldeira.org.br\"],\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
       "yoast_head_json":{
          "title":"Como o Customer Experience pode fazer sua empresa ser \u201cclientoc\u00eantrica\u201d - Instituto Caldeira",
          "description":"Confira as dicas do CEO da Postmetria, Dirceu Corr\u00eaa Jr. sobre como implementar o Customer Experience em sua jornada do consumidor.",
          "robots":{
             "index":"index",
             "follow":"follow",
             "max-snippet":"max-snippet:-1",
             "max-image-preview":"max-image-preview:large",
             "max-video-preview":"max-video-preview:-1"
          },
          "canonical":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/",
          "og_locale":"pt_BR",
          "og_type":"article",
          "og_title":"Como o Customer Experience pode fazer sua empresa ser \u201cclientoc\u00eantrica\u201d - Instituto Caldeira",
          "og_description":"Confira as dicas do CEO da Postmetria, Dirceu Corr\u00eaa Jr. sobre como implementar o Customer Experience em sua jornada do consumidor.",
          "og_url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/",
          "og_site_name":"Instituto Caldeira",
          "article_published_time":"2023-07-21T21:37:06+00:00",
          "article_modified_time":"2023-07-21T21:37:07+00:00",
          "og_image":[
             {
                "width":1600,
                "height":1567,
                "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/whatsapp-image-2023-06-23-at-174524.jpeg",
                "type":"image\/jpeg"
             }
          ],
          "author":"Instituto Caldeira",
          "twitter_card":"summary_large_image",
          "twitter_misc":{
             "Escrito por":"Instituto Caldeira",
             "Est. tempo de leitura":"8 minutos"
          },
          "schema":{
             "@context":"https:\/\/schema.org",
             "@graph":[
                {
                   "@type":"Article",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/#article",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/"
                   },
                   "author":{
                      "name":"Instituto Caldeira",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c"
                   },
                   "headline":"Como o Customer Experience pode fazer sua empresa ser \u201cclientoc\u00eantrica\u201d",
                   "datePublished":"2023-07-21T21:37:06+00:00",
                   "dateModified":"2023-07-21T21:37:07+00:00",
                   "mainEntityOfPage":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/"
                   },
                   "wordCount":1475,
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "keywords":[
                      "Customer Experience",
                      "Instituto Caldeira",
                      "Postmetria"
                   ],
                   "articleSection":[
                      "Tecnologia"
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"WebPage",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/",
                   "name":"Como o Customer Experience pode fazer sua empresa ser \u201cclientoc\u00eantrica\u201d - Instituto Caldeira",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website"
                   },
                   "datePublished":"2023-07-21T21:37:06+00:00",
                   "dateModified":"2023-07-21T21:37:07+00:00",
                   "description":"Confira as dicas do CEO da Postmetria, Dirceu Corr\u00eaa Jr. sobre como implementar o Customer Experience em sua jornada do consumidor.",
                   "breadcrumb":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/#breadcrumb"
                   },
                   "inLanguage":"pt-BR",
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"ReadAction",
                         "target":[
                            "https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/"
                         ]
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"BreadcrumbList",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/como-o-customer-experience-pode-fazer-sua-empresa-ser-clientocentrica\/#breadcrumb",
                   "itemListElement":[
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":1,
                         "name":"In\u00edcio",
                         "item":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/"
                      },
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":2,
                         "name":"Como o Customer Experience pode fazer sua empresa ser \u201cclientoc\u00eantrica\u201d"
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"WebSite",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "description":"",
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"SearchAction",
                         "target":{
                            "@type":"EntryPoint",
                            "urlTemplate":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}"
                         },
                         "query-input":"required name=search_term_string"
                      }
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"Organization",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "logo":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "width":2501,
                      "height":2500,
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "image":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/"
                   },
                   "sameAs":[
                      "https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/",
                      "https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/",
                      "https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira"
                   ]
                },
                {
                   "@type":"Person",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "image":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "sameAs":[
                      "http:\/\/institutocaldeira.org.br"
                   ],
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/"
                }
             ]
          }
       },
       "_links":{
          "self":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3933"
             }
          ],
          "collection":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
             }
          ],
          "about":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
             }
          ],
          "author":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
             }
          ],
          "replies":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3933"
             }
          ],
          "version-history":[
             {
                "count":8,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3933\/revisions"
             }
          ],
          "predecessor-version":[
             {
                "id":3943,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3933\/revisions\/3943"
             }
          ],
          "wp:featuredmedia":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3935"
             }
          ],
          "wp:attachment":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3933"
             }
          ],
          "wp:term":[
             {
                "taxonomy":"category",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3933"
             },
             {
                "taxonomy":"post_tag",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3933"
             }
          ],
          "curies":[
             {
                "name":"wp",
                "href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                "templated":true
             }
          ]
       }
    },
    {
       "id":3897,
       "date":"2023-07-19T16:24:20",
       "date_gmt":"2023-07-19T19:24:20",
       "guid":{
          "rendered":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?p=3897"
       },
       "modified":"2023-07-19T16:51:47",
       "modified_gmt":"2023-07-19T19:51:47",
       "slug":"augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento",
       "status":"publish",
       "type":"post",
       "link":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/",
       "title":{
          "rendered":"Augen recebe aporte de R$ 4 milh\u00f5es para levar tecnologia ao setor de saneamento"
       },
       "content":{
          "rendered":"\n<p>Focada em levar a transforma\u00e7\u00e3o digital ao setor de saneamento, a Augen nasceu em Rio Grande (RS), e est\u00e1 ganhando destaque nacional em raz\u00e3o da escalabilidade de suas solu\u00e7\u00f5es. A startup, que \u00e9 membro do Instituto Caldeira e participou do <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/programas\/ebulicao-startups\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">programa de acelera\u00e7\u00e3o e mentoria de Instituto, o Ebuli\u00e7\u00e3o<\/a><\/strong>, acaba de conquistar um aporte de R$ 4 milh\u00f5es do Fundo GovTech, de S\u00e3o Paulo, que tem o Badesul como um dos cotistas. O an\u00fancio foi feito nesta ter\u00e7a-feira (18), na sede do hub de inova\u00e7\u00e3o ga\u00facho.<\/p>\n\n\n\n<p>Na pr\u00e1tica, a<strong> <a href=\"https:\/\/augenengenharia.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Augen<\/a><\/strong> permite que infraestruturas de tratamento de \u00e1gua, esgoto e po\u00e7os artesianos com d\u00e9cadas de uso sejam alavancadas aos resultados da ind\u00fastria 4.0, por meio de tecnologia. A empresa fornece solu\u00e7\u00f5es para estatais e autarquias privadas de saneamento, atuando de ponta a ponta na cadeia de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>Nossa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 de f\u00e1cil adequa\u00e7\u00e3o a qualquer tipo de sistema, o que facilita a implementa\u00e7\u00e3o. Integramos tr\u00eas camadas da transforma\u00e7\u00e3o digital: a gera\u00e7\u00e3o de dados, a convers\u00e3o desses dados em informa\u00e7\u00f5es e a interpreta\u00e7\u00e3o dessas informa\u00e7\u00f5es para tomadas de decis\u00e3o precisas, diz o CEO e cofundador da Augen, Fabricio Santana.&nbsp;<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/demoday-ebulicao-turma-2-158-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3902\" srcset=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/demoday-ebulicao-turma-2-158-1024x683.jpg.webp 1024w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/demoday-ebulicao-turma-2-158-300x200.jpg.webp 300w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/demoday-ebulicao-turma-2-158-768x512.jpg.webp 768w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/demoday-ebulicao-turma-2-158-1536x1024.jpg.webp 1536w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/demoday-ebulicao-turma-2-158-2048x1366.jpg.webp 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Fabricio Santana, CEO da Augen. Cr\u00e9ditos: Instituto Caldeira.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>A for\u00e7a do ecossistema ga\u00facho<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Esse \u00e9 um grande case para evidenciar toda a for\u00e7a e a din\u00e2mica do ecossistema de inova\u00e7\u00e3o ga\u00facha. Empreendedores do interior do Rio Grande do Sul, sediados no <strong><a href=\"https:\/\/oceantec.furg.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Parque Tecnol\u00f3gico da Universidade Federal de Rio Grande (FURG)<\/a><\/strong>, com uma solu\u00e7\u00e3o focada em sustentabilidade ambiental, que participou de iniciativas para fortalecer seu posicionamento, como o Ebuli\u00e7\u00e3o, do <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Instituto Caldeira<\/a><\/strong>, e que vai ganhar tra\u00e7\u00e3o a partir do envolvimento de institui\u00e7\u00f5es relevantes, como o Badesul, um dos cotistas do fundo, e a Rede Ga\u00facha de Ambientes de Inova\u00e7\u00e3o (Reginp).&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Hoje sediada no Parque Tecnol\u00f3gico da Universidade Federal de Rio Grande (FURG), a Augen \u00e9 liderada tamb\u00e9m pelo professor de engenharia qu\u00edmica Cesar Rosa e pelo engenheiro mec\u00e2nico Mois\u00e9s Borges.<\/p>\n\n\n\n<p>Santana explica que, a partir do novo aporte, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 migrar de um modelo de comercializa\u00e7\u00e3o de hardware e instala\u00e7\u00f5es para um modelo de oferta de <strong>infraestrutura como servi\u00e7o (IaaS)<\/strong>. Al\u00e9m disso, parte dos recursos ser\u00e3o para crescer, tanto no Brasil quanto globalmente.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o da camada digital, observa-se uma redu\u00e7\u00e3o de 30 a 45% no uso de produtos qu\u00edmicos e aumento do controle de qualidade desses equipamentos. No entanto, o que mais chamou do Fundo GovTech foi o diferencial tecnol\u00f3gico da Augen.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cDurante nossa apura\u00e7\u00e3o, consultamos especialistas, empresas de Internet das Coisas (IoT) e percebemos que quem conseguiu trazer uma solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que passou por provas de conceito foi a Augen. Fizemos um esfor\u00e7o muito grande para apurar qual o diferencial tecnol\u00f3gico e a dificuldade de algum concorrente chegar em algo parecido\u201d, explica Adriano Pitoli, head do Fundo GovTech, gerido pela Cedro Capital e KPTL.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cO evento no Instituto Caldeira onde firmou-se o investimento foi o in\u00edcio de uma excelente oportunidade atrav\u00e9s do Fundo GovTech. Este fundo visa apoiar startups que est\u00e3o desenvolvendo solu\u00e7\u00f5es para o setor p\u00fablico e tem a participa\u00e7\u00e3o efetiva do Badesul&#8221;, acrescenta o presidente do Badesul, Claudio Gastal.<\/p>\n\n\n\n<p>Dentre os cotistas do fundo, est\u00e3o as empresas Multilaser e Positivo e as ag\u00eancias de desenvolvimento regionais Agerio e Badesul. A proje\u00e7\u00e3o \u00e9 investir em at\u00e9 30 GovTechs nos pr\u00f3ximos anos.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Startup \u00e9 a 17\u00aa investida com participa\u00e7\u00e3o do Badesul<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>A solu\u00e7\u00e3o da Augen, baseada em IoT, chamou a aten\u00e7\u00e3o do<strong> <a href=\"https:\/\/www.badesul.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Badesul<\/a><\/strong>, ag\u00eancia de fomento estadual, vinculada \u00e0 Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Turismo, e investidor estrat\u00e9gico do Fundo GovTech, gerido pela Cedro Capital e KPTL. Foi da ag\u00eancia de fomento estadual, vinculada \u00e0 Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Turismo, a indica\u00e7\u00e3o para a startup entrar no portf\u00f3lio de mais de 50 investidas da gestora.<\/p>\n\n\n\n<p>A solu\u00e7\u00e3o chamou a aten\u00e7\u00e3o do superintendente de Venture Capital e Fomento a Inova\u00e7\u00e3o no Badesul, Elias Rigon, em uma visita ao Parque Tecnol\u00f3gico da Universidade Federal de Rio Grande (FURG). As negocia\u00e7\u00f5es da empresa com o fundo levaram cerca de um ano. Mas, desde o in\u00edcio, via-se um grande potencial tecnol\u00f3gico da Augen.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>A startup estava bem posicionada no mercado, tinha participado do programa Ebuli\u00e7\u00e3o, passado por mentorias e acelera\u00e7\u00e3o, e todos esses foram pontos positivos no momento de an\u00e1lise dos gestores, diz Rigon.<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>De acordo com o superintendente, o Badesul atua h\u00e1 10 anos atraindo fundos nacionais, atrav\u00e9s de investimentos condicionados \u00e0 acelera\u00e7\u00e3o de companhias ga\u00fachas. A ag\u00eancia de fomento tamb\u00e9m \u00e9 residente do Caldeira.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Nos \u00faltimos 10 anos, j\u00e1 subscrevemos R$ 55 milh\u00f5es em fundos de investimento, que totalizaram 16 startups investidas. A Augen \u00e9 a d\u00e9cima s\u00e9tima investida por meio desses fundos, atrav\u00e9s da nossa participa\u00e7\u00e3o&#8221;, diz.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Fator Ebuli\u00e7\u00e3o<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Na vis\u00e3o do CEO&nbsp;da Augen, Fabricio Santana, a participa\u00e7\u00e3o no Ebuli\u00e7\u00e3o, do Instituto Caldeira, mudou sua companhia de patamar e foi fundamental para a conquista do aporte de R$ 4 milh\u00f5es.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>Somos uma empresa do interior do Estado, que atuava apenas no interior, mas a partir do momento que viemos para o Caldeira, abriram-se oportunidades de gera\u00e7\u00e3o de conex\u00e3o que nos elevaram de patamar. O Ebuli\u00e7\u00e3o foi pe\u00e7a-chave em todo esse processo, acredita Santana.<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>Desde a funda\u00e7\u00e3o a empresa j\u00e1 foi reconhecida com os pr\u00eamios Top 10 Ind\u00fastria 5.0 do South Summit Brazil e o Pr\u00eamio Pesquisador Ga\u00facho de Startup Inovadora 2022.<\/p>\n\n\n\n<p>O Ebuli\u00e7\u00e3o \u00e9 um programa desenvolvido pelo Instituto Caldeira para acelerar e oferecer mentorias, individuais e coletivas, \u00e0s startups que estejam em est\u00e1gio operacional e de crescimento. Um dos objetivos \u00e9 conectar empresas inovadoras com investidores e players da comunidade Caldeira, acelerando o ecossistema de inova\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>As startups tamb\u00e9m participam de masterclasses presenciais, sess\u00f5es de matchmaking e muitos outros encontros ao longo do programa. Quem recebe o selo do Ebuli\u00e7\u00e3o conquista mais destaque no mercado e tem seus neg\u00f3cios impulsionados.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Marco do Saneamento<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Hoje no Brasil o consumo m\u00e9dio \u00e9 de 152,1 litros de \u00e1gua por habitante\/dia e todo esse volume precisa ser tratado. O que mais chama a aten\u00e7\u00e3o neste leg\u00edtimo investimento de impacto \u00e9 seu potencial de escalabilidade. Afinal, no Brasil existem hoje cerca de 1350 prestadores de servi\u00e7o de saneamento, sendo a maioria autarquias e departamentos municipais. <strong>Atualmente, apenas 0,27% de toda a \u00e1gua que sai das torneiras \u00e9 digitalizada e a Augen \u00e9 inteiramente respons\u00e1vel por isso<\/strong>.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Com o <strong><a href=\"https:\/\/www.gov.br\/ana\/pt-br\/assuntos\/saneamento-basico\/novo-marco-legal-do-saneamento#:~:text=Novo%20Marco%20Regulat%C3%B3rio%20do%20Saneamento,a%20editar%20normas%20de%20refer%C3%AAncia.\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Marco Legal do Saneamento<\/a><\/strong>, aprovado em julho de 2020, a oferta deve crescer naturalmente, bem como a qualidade ter\u00e1 de aumentar. Os equipamentos da Augen contribuem muito para isso. \u201cQueremos ser o bra\u00e7o digital do Marco Legal\u201d, resume Santana.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Quando a gente fala desse gap que existe de falta de saneamento b\u00e1sico, as regi\u00f5es metropolitanas ainda t\u00eam grandes desafios, mas nas zonas rurais esse problema \u00e9 ainda maior. Para a gente chegar nessa fronteira, nossa tecnologia pode contribuir muito&#8221;, finaliza o CEO da Augen.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Confirma mais conte\u00fados no <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">blog do Instituto Caldeira<\/a><\/strong>.<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "excerpt":{
          "rendered":"<p>Startup \u00e9 membro do Caldeira, e recebe aporte de fundo que tem Badesul como cotista.<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "author":2,
       "featured_media":3917,
       "comment_status":"closed",
       "ping_status":"closed",
       "sticky":false,
       "template":"",
       "format":"standard",
       "meta":{
          "inline_featured_image":false,
          "footnotes":""
       },
       "categories":[
          43
       ],
       "tags":[
          172,
          173,
          171,
          47,
          62
       ],
       "acf":[
          
       ],
       "yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.13 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Augen recebe aporte de R$ 4 milh\u00f5es para levar tecnologia ao setor de saneamento - Instituto Caldeira<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A Augen \u00e9 uma startup fundada em Rio Grande (RS) que faz uso massivo de dados no tratamento de \u00e1gua e esgoto das cidades.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Augen recebe aporte de R$ 4 milh\u00f5es para levar tecnologia ao setor de saneamento - Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A Augen \u00e9 uma startup fundada em Rio Grande (RS) que faz uso massivo de dados no tratamento de \u00e1gua e esgoto das cidades.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-19T19:24:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-19T19:51:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/eb0a30b0c020db30664fabc7fbcda5d4-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/\"},\"author\":{\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\"},\"headline\":\"Augen recebe aporte de R$ 4 milh\u00f5es para levar tecnologia ao setor de saneamento\",\"datePublished\":\"2023-07-19T19:24:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-19T19:51:47+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/\"},\"wordCount\":1247,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"keywords\":[\"Augen\",\"Badesul\",\"Ebuli\u00e7\u00e3o\",\"Instituto Caldeira\",\"Venture Capital\"],\"articleSection\":[\"Neg\u00f3cios\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/\",\"name\":\"Augen recebe aporte de R$ 4 milh\u00f5es para levar tecnologia ao setor de saneamento - Instituto Caldeira\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-07-19T19:24:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-19T19:51:47+00:00\",\"description\":\"A Augen \u00e9 uma startup fundada em Rio Grande (RS) que faz uso massivo de dados no tratamento de \u00e1gua e esgoto das cidades.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Augen recebe aporte de R$ 4 milh\u00f5es para levar tecnologia ao setor de saneamento\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"width\":2501,\"height\":2500,\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/institutocaldeira.org.br\"],\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
       "yoast_head_json":{
          "title":"Augen recebe aporte de R$ 4 milh\u00f5es para levar tecnologia ao setor de saneamento - Instituto Caldeira",
          "description":"A Augen \u00e9 uma startup fundada em Rio Grande (RS) que faz uso massivo de dados no tratamento de \u00e1gua e esgoto das cidades.",
          "robots":{
             "index":"index",
             "follow":"follow",
             "max-snippet":"max-snippet:-1",
             "max-image-preview":"max-image-preview:large",
             "max-video-preview":"max-video-preview:-1"
          },
          "canonical":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/",
          "og_locale":"pt_BR",
          "og_type":"article",
          "og_title":"Augen recebe aporte de R$ 4 milh\u00f5es para levar tecnologia ao setor de saneamento - Instituto Caldeira",
          "og_description":"A Augen \u00e9 uma startup fundada em Rio Grande (RS) que faz uso massivo de dados no tratamento de \u00e1gua e esgoto das cidades.",
          "og_url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/",
          "og_site_name":"Instituto Caldeira",
          "article_published_time":"2023-07-19T19:24:20+00:00",
          "article_modified_time":"2023-07-19T19:51:47+00:00",
          "og_image":[
             {
                "width":2560,
                "height":1707,
                "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/eb0a30b0c020db30664fabc7fbcda5d4-scaled.jpg",
                "type":"image\/jpeg"
             }
          ],
          "author":"Instituto Caldeira",
          "twitter_card":"summary_large_image",
          "twitter_misc":{
             "Escrito por":"Instituto Caldeira",
             "Est. tempo de leitura":"6 minutos"
          },
          "schema":{
             "@context":"https:\/\/schema.org",
             "@graph":[
                {
                   "@type":"Article",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/#article",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/"
                   },
                   "author":{
                      "name":"Instituto Caldeira",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c"
                   },
                   "headline":"Augen recebe aporte de R$ 4 milh\u00f5es para levar tecnologia ao setor de saneamento",
                   "datePublished":"2023-07-19T19:24:20+00:00",
                   "dateModified":"2023-07-19T19:51:47+00:00",
                   "mainEntityOfPage":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/"
                   },
                   "wordCount":1247,
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "keywords":[
                      "Augen",
                      "Badesul",
                      "Ebuli\u00e7\u00e3o",
                      "Instituto Caldeira",
                      "Venture Capital"
                   ],
                   "articleSection":[
                      "Neg\u00f3cios"
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"WebPage",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/",
                   "name":"Augen recebe aporte de R$ 4 milh\u00f5es para levar tecnologia ao setor de saneamento - Instituto Caldeira",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website"
                   },
                   "datePublished":"2023-07-19T19:24:20+00:00",
                   "dateModified":"2023-07-19T19:51:47+00:00",
                   "description":"A Augen \u00e9 uma startup fundada em Rio Grande (RS) que faz uso massivo de dados no tratamento de \u00e1gua e esgoto das cidades.",
                   "breadcrumb":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/#breadcrumb"
                   },
                   "inLanguage":"pt-BR",
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"ReadAction",
                         "target":[
                            "https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/"
                         ]
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"BreadcrumbList",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/augen-recebe-aporte-de-r-4-milhoes-para-levar-tecnologia-ao-setor-de-saneamento\/#breadcrumb",
                   "itemListElement":[
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":1,
                         "name":"In\u00edcio",
                         "item":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/"
                      },
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":2,
                         "name":"Augen recebe aporte de R$ 4 milh\u00f5es para levar tecnologia ao setor de saneamento"
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"WebSite",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "description":"",
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"SearchAction",
                         "target":{
                            "@type":"EntryPoint",
                            "urlTemplate":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}"
                         },
                         "query-input":"required name=search_term_string"
                      }
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"Organization",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "logo":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "width":2501,
                      "height":2500,
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "image":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/"
                   },
                   "sameAs":[
                      "https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/",
                      "https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/",
                      "https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira"
                   ]
                },
                {
                   "@type":"Person",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "image":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "sameAs":[
                      "http:\/\/institutocaldeira.org.br"
                   ],
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/"
                }
             ]
          }
       },
       "_links":{
          "self":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3897"
             }
          ],
          "collection":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
             }
          ],
          "about":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
             }
          ],
          "author":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
             }
          ],
          "replies":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3897"
             }
          ],
          "version-history":[
             {
                "count":8,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3897\/revisions"
             }
          ],
          "predecessor-version":[
             {
                "id":3922,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3897\/revisions\/3922"
             }
          ],
          "wp:featuredmedia":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3917"
             }
          ],
          "wp:attachment":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3897"
             }
          ],
          "wp:term":[
             {
                "taxonomy":"category",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3897"
             },
             {
                "taxonomy":"post_tag",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3897"
             }
          ],
          "curies":[
             {
                "name":"wp",
                "href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                "templated":true
             }
          ]
       }
    },
    {
       "id":3837,
       "date":"2023-07-13T13:07:49",
       "date_gmt":"2023-07-13T16:07:49",
       "guid":{
          "rendered":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?p=3837"
       },
       "modified":"2023-07-13T13:07:51",
       "modified_gmt":"2023-07-13T16:07:51",
       "slug":"triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2",
       "status":"publish",
       "type":"post",
       "link":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/",
       "title":{
          "rendered":"Triider ataca gargalo da m\u00e3o de obra em outsourcing com a GX2"
       },
       "content":{
          "rendered":"\n<p>Um dos principais gargalos da nova economia \u00e9 a<strong> <\/strong>escassez de m\u00e3o de obra especializada em tecnologia, e a dificuldade de reter profissionais de TI. Como h\u00e1 mais vagas abertas do que gente no mercado, os talentos com know how t\u00eam muitas ofertas de trabalho e, na maioria das vezes, leva quem paga mais ou quem tem o melhor pacote de benef\u00edcios. Por longos dois anos, <strong>esta foi a pedra no sapato do Triider, startup fundada em Porto Alegre que auxilia pessoas em servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o e reformas<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>A cada dois ou tr\u00eas meses, o colaborador respons\u00e1vel por administrar os servidores do <strong><a href=\"https:\/\/www.triider.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Triider<\/a><\/strong> sa\u00eda da empresa, era substitu\u00eddo por outro e uma nova curva de aprendizado se iniciava. Poucos meses depois, voltava-se \u00e0 estaca zero.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>Esse \u00e9 um tipo de profissional que est\u00e1 muito caro e escasso no mercado, ent\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil reter. Al\u00e9m disso, n\u00e3o \u00e9 nosso core business cuidar de infra. N\u00e3o falamos a l\u00edngua desses profissionais, confirma Paulo Gil, CTO e cofundador do Triider, startup membro da <a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Instituto Caldeira<\/a>.<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"682\" src=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/whatsapp-image-2023-07-12-at-142833-1024x682.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3842\" srcset=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/whatsapp-image-2023-07-12-at-142833-1024x682.jpeg.webp 1024w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/whatsapp-image-2023-07-12-at-142833-300x200.jpeg.webp 300w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/whatsapp-image-2023-07-12-at-142833-768x512.jpeg.webp 768w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/whatsapp-image-2023-07-12-at-142833-1536x1023.jpeg.webp 1536w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/whatsapp-image-2023-07-12-at-142833.jpeg.webp 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Paulo Gil, CTO do Triider. Cr\u00e9ditos: Triider.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Ap\u00f3s algumas contrata\u00e7\u00f5es frustradas, Gil buscou no ecossistema de inova\u00e7\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o para sua dor, e encontrou, curiosamente, a poucos metros de dist\u00e2ncia. A conex\u00e3o com a empresa de tecnologia <strong><a href=\"https:\/\/www.gx2.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">GX2<\/a><\/strong>, que \u00e9 praticamente vizinha do Triider no Caldeira, deu in\u00edcio a uma parceria que vem gerando \u00f3timos resultados para as duas companhias h\u00e1 um ano.<\/p>\n\n\n\n<p>Esse novo epis\u00f3dio do <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/editoria\/especial-serendipity-as-a-service\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Especial SaaS &#8211; Serendipity as a Service<\/a><\/strong> ser\u00e1 para contar mais sobre essa conex\u00e3o, que nasceu nos corredores do Instituto Caldeira.<\/p>\n\n\n\n<p>A solu\u00e7\u00e3o encontrada pelo Triider foi terceirizar a equipe de infra atrav\u00e9s da GX2, adotando o modelo <em>staff on demand<\/em> (equipe sob demanda), onde a empresa de tecnologia disponibiliza os profissionais para o Triider, e os assessora tanto no formato presencial quanto remotamente.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p><strong>Somos parceiros para atacar esse problema de mercado, que \u00e9 a escassez de m\u00e3o de obra especializada, atrav\u00e9s do outsourcing (terceiriza\u00e7\u00e3o). Nosso diferencial \u00e9 estar em contato constante com os profissionais alocados, o que faz nos faz ter uma reten\u00e7\u00e3o muito maior que a m\u00e9dia do mercado, comenta Luiz Garcia, CEO e fundador da GX2.\u00a0<\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>A empresa j\u00e1 forneceu o modelo de outsourcing na \u00e1rea tech para outros players do hub Caldeira, como a startup Bemp e a Unimed Porto Alegre.<\/p>\n\n\n\n<p>Segundo Gil, a conex\u00e3o com a GX2 permite que o Triider aumente ou reduza a vaz\u00e3o de trabalho, adotando a mesma caracter\u00edstica de <strong>organiza\u00e7\u00f5es exponenciais<\/strong>, como Uber e Airbnb.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Meu core business tem que estar dentro de casa e o que n\u00e3o \u00e9, eu tercerizo. Assim, tenho mais escala. \u00c9 uma economia partilhada&#8221;, diz Gil, que tamb\u00e9m \u00e9 mentor de quatro startups no <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/programas\/ebulicao-startups\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Programa Ebuli\u00e7\u00e3o<\/a><\/strong> e ajudou a montar o curr\u00edculo do curso de Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o da Atitus, sediada no <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/instituto-caldeira-lanca-o-campus-caldeira-sua-nova-plataforma-voltada-para-a-educacao\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Campus Caldeira<\/a><\/strong>.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Atualmente, dois colaboradores da GX2 atuam nas demandas de infra do Triider e a dan\u00e7a das cadeiras nessa \u00e1rea estrat\u00e9gica acabou desde o in\u00edcio da parceria. \u201cO outsourcing, neste caso, me d\u00e1 velocidade para conseguir ser mais inovador. Eu j\u00e1 estou a mais de um ano utilizando esse modelo e at\u00e9 o momento tem sido positivo\u201d, celebra o executivo do Triider.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Encontros e desencontros<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>No long\u00ednquo ano de 2006, muito antes de Triider e GX2 existirem, Paulo Gil e Luiz Garcia trabalharam juntos em um projeto para o Sicredi. Na \u00e9poca, Paulo coordenava a equipe e j\u00e1 via em Luiz um esp\u00edrito inquieto. \u201cEle sempre buscava a lideran\u00e7a e dava as caras da sua capacidade\u201d, conta. O projeto chegou ao fim e durante anos os dois ficaram sem se encontrar.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>O reencontro aconteceu nos corredores do Caldeira, com dois j\u00e1 respons\u00e1veis por empresas importantes dentro do ecossistema de inova\u00e7\u00e3o de Porto Alegre, reconhecidas Brasil afora<\/strong>. \u201cFiquei bem orgulhoso de ver o crescimento dele, sendo que eu tamb\u00e9m j\u00e1 tinha o Triider. N\u00f3s dois temos grandes conquistas em comum\u201d, lembra Gil.<\/p>\n\n\n\n<p>Depois de um longo caf\u00e9 no p\u00e1tio do Caldeira, os dois estreitaram a rela\u00e7\u00e3o e, ap\u00f3s saber das dores do Triider, Luiz apresentou o que viria a ser a solu\u00e7\u00e3o.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;A din\u00e2mica do Caldeira em si \u00e9 um diferencial, e quando a gente est\u00e1 dentro de um ecossistema, as empresas se sentem muito mais seguras em fazer neg\u00f3cios entre si. Foi assim que nasceu a conex\u00e3o com o Triider&#8221;, conta o CEO da GX2.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>O diferencial da GX2<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/luiz-garcia-gx2-1024x716.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3844\" width=\"841\" height=\"588\" srcset=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/luiz-garcia-gx2-1024x716.jpg.webp 1024w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/luiz-garcia-gx2-300x210.jpg.webp 300w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/luiz-garcia-gx2-768x537.jpg.webp 768w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/luiz-garcia-gx2-1536x1074.jpg.webp 1536w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/luiz-garcia-gx2-2048x1432.jpg.webp 2048w\" sizes=\"(max-width: 841px) 100vw, 841px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Luiz Gargia, CEO da GX2. Cr\u00e9ditos: GX2<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Segundo Luiz Garcia, CEO da GX2, <strong>o baixo turnover do time de tecnologia<\/strong> se d\u00e1 em raz\u00e3o de uma metodologia de acompanhamento constante dos <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/inteligencia-artificial-vai-me-tornar-um-garoto-de-recados-por-luiz-garcia-ceo-da-gx2\/\">profissionais de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI)<\/a><\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Quando esses colaboradores s\u00e3o alocados para os clientes, nunca ficam em voo cego. Pelo contr\u00e1rio, a GX2 tem um time de gest\u00e3o do outsourcing, que ficam dedicados a acompanhar remotamente todos os profissionais.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Esse acompanhamento traz dois grandes benef\u00edcios: o primeiro \u00e9 a visibilidade para o cliente em termos de performance e n\u00edvel de engajamento. J\u00e1 o segundo \u00e9 dar seguran\u00e7a que o profissional alocado est\u00e1 sendo bem atendido. Se ele tem um problema, a gente busca sanar rapidamente, o que faz com ele n\u00e3o olhe para o mercado e permane\u00e7a conosco&#8221;, diz Garcia.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Serendipity as a Service<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>A palavra inglesa \u2018<em>serendipity<\/em>\u2019 significa \u2018ao acaso\u2019 em portugu\u00eas. Inspirado no termo Software as a Service, o especial Serendipity as a Service quer ressignificar esse conceito para definir as conex\u00f5es e encontros que surgem ao acaso no Instituto Caldeira, e se transformam em oportunidades para cria\u00e7\u00e3o de novos produtos, servi\u00e7os e solu\u00e7\u00f5es inovadoras, que atendem o mercado e a sociedade, de forma geral. <\/p>\n\n\n\n<p>Confira mais conte\u00fados no blog do <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Instituto Caldeira<\/a><\/strong>.<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "excerpt":{
          "rendered":"<p>Um dos principais gargalos da nova economia \u00e9 a escassez &#8230;<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "author":2,
       "featured_media":3848,
       "comment_status":"closed",
       "ping_status":"closed",
       "sticky":false,
       "template":"",
       "format":"standard",
       "meta":{
          "inline_featured_image":false,
          "footnotes":""
       },
       "categories":[
          131
       ],
       "tags":[
          138,
          151,
          47,
          170
       ],
       "acf":[
          
       ],
       "yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.13 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Triider ataca gargalo da m\u00e3o de obra em outsourcing com a GX2 - Instituto Caldeira<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A conex\u00e3o do Triider com a empresa de tecnologia GX2 \u00e9 mais um case do Especial SaaS - Serendipity As a Service.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Triider ataca gargalo da m\u00e3o de obra em outsourcing com a GX2 - Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A conex\u00e3o do Triider com a empresa de tecnologia GX2 \u00e9 mais um case do Especial SaaS - Serendipity As a Service.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-13T16:07:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-13T16:07:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/whatsapp-image-2023-07-12-at-142833-1.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1066\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/\"},\"author\":{\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\"},\"headline\":\"Triider ataca gargalo da m\u00e3o de obra em outsourcing com a GX2\",\"datePublished\":\"2023-07-13T16:07:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-13T16:07:51+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/\"},\"wordCount\":1009,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"keywords\":[\"Especial SaaS - Serendipity as a Service\",\"GX2\",\"Instituto Caldeira\",\"Triider\"],\"articleSection\":[\"Especial Serendipity as a Service\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/\",\"name\":\"Triider ataca gargalo da m\u00e3o de obra em outsourcing com a GX2 - Instituto Caldeira\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-07-13T16:07:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-13T16:07:51+00:00\",\"description\":\"A conex\u00e3o do Triider com a empresa de tecnologia GX2 \u00e9 mais um case do Especial SaaS - Serendipity As a Service.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Triider ataca gargalo da m\u00e3o de obra em outsourcing com a GX2\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"width\":2501,\"height\":2500,\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/institutocaldeira.org.br\"],\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
       "yoast_head_json":{
          "title":"Triider ataca gargalo da m\u00e3o de obra em outsourcing com a GX2 - Instituto Caldeira",
          "description":"A conex\u00e3o do Triider com a empresa de tecnologia GX2 \u00e9 mais um case do Especial SaaS - Serendipity As a Service.",
          "robots":{
             "index":"index",
             "follow":"follow",
             "max-snippet":"max-snippet:-1",
             "max-image-preview":"max-image-preview:large",
             "max-video-preview":"max-video-preview:-1"
          },
          "canonical":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/",
          "og_locale":"pt_BR",
          "og_type":"article",
          "og_title":"Triider ataca gargalo da m\u00e3o de obra em outsourcing com a GX2 - Instituto Caldeira",
          "og_description":"A conex\u00e3o do Triider com a empresa de tecnologia GX2 \u00e9 mais um case do Especial SaaS - Serendipity As a Service.",
          "og_url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/",
          "og_site_name":"Instituto Caldeira",
          "article_published_time":"2023-07-13T16:07:49+00:00",
          "article_modified_time":"2023-07-13T16:07:51+00:00",
          "og_image":[
             {
                "width":1600,
                "height":1066,
                "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/whatsapp-image-2023-07-12-at-142833-1.jpeg",
                "type":"image\/jpeg"
             }
          ],
          "author":"Instituto Caldeira",
          "twitter_card":"summary_large_image",
          "twitter_misc":{
             "Escrito por":"Instituto Caldeira",
             "Est. tempo de leitura":"5 minutos"
          },
          "schema":{
             "@context":"https:\/\/schema.org",
             "@graph":[
                {
                   "@type":"Article",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/#article",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/"
                   },
                   "author":{
                      "name":"Instituto Caldeira",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c"
                   },
                   "headline":"Triider ataca gargalo da m\u00e3o de obra em outsourcing com a GX2",
                   "datePublished":"2023-07-13T16:07:49+00:00",
                   "dateModified":"2023-07-13T16:07:51+00:00",
                   "mainEntityOfPage":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/"
                   },
                   "wordCount":1009,
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "keywords":[
                      "Especial SaaS - Serendipity as a Service",
                      "GX2",
                      "Instituto Caldeira",
                      "Triider"
                   ],
                   "articleSection":[
                      "Especial Serendipity as a Service"
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"WebPage",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/",
                   "name":"Triider ataca gargalo da m\u00e3o de obra em outsourcing com a GX2 - Instituto Caldeira",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website"
                   },
                   "datePublished":"2023-07-13T16:07:49+00:00",
                   "dateModified":"2023-07-13T16:07:51+00:00",
                   "description":"A conex\u00e3o do Triider com a empresa de tecnologia GX2 \u00e9 mais um case do Especial SaaS - Serendipity As a Service.",
                   "breadcrumb":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/#breadcrumb"
                   },
                   "inLanguage":"pt-BR",
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"ReadAction",
                         "target":[
                            "https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/"
                         ]
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"BreadcrumbList",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/triider-ataca-gargalo-da-mao-de-obra-em-outsourcing-com-a-gx2\/#breadcrumb",
                   "itemListElement":[
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":1,
                         "name":"In\u00edcio",
                         "item":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/"
                      },
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":2,
                         "name":"Triider ataca gargalo da m\u00e3o de obra em outsourcing com a GX2"
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"WebSite",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "description":"",
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"SearchAction",
                         "target":{
                            "@type":"EntryPoint",
                            "urlTemplate":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}"
                         },
                         "query-input":"required name=search_term_string"
                      }
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"Organization",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "logo":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "width":2501,
                      "height":2500,
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "image":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/"
                   },
                   "sameAs":[
                      "https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/",
                      "https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/",
                      "https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira"
                   ]
                },
                {
                   "@type":"Person",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "image":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "sameAs":[
                      "http:\/\/institutocaldeira.org.br"
                   ],
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/"
                }
             ]
          }
       },
       "_links":{
          "self":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3837"
             }
          ],
          "collection":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
             }
          ],
          "about":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
             }
          ],
          "author":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
             }
          ],
          "replies":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3837"
             }
          ],
          "version-history":[
             {
                "count":5,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3837\/revisions"
             }
          ],
          "predecessor-version":[
             {
                "id":3854,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3837\/revisions\/3854"
             }
          ],
          "wp:featuredmedia":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3848"
             }
          ],
          "wp:attachment":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3837"
             }
          ],
          "wp:term":[
             {
                "taxonomy":"category",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3837"
             },
             {
                "taxonomy":"post_tag",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3837"
             }
          ],
          "curies":[
             {
                "name":"wp",
                "href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                "templated":true
             }
          ]
       }
    },
    {
       "id":3783,
       "date":"2023-07-06T12:21:43",
       "date_gmt":"2023-07-06T15:21:43",
       "guid":{
          "rendered":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?p=3783"
       },
       "modified":"2023-07-06T14:05:35",
       "modified_gmt":"2023-07-06T17:05:35",
       "slug":"porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes",
       "status":"publish",
       "type":"post",
       "link":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/",
       "title":{
          "rendered":"Porto Alegre \u00e9 Top 5 entre as capitais da Am\u00e9rica Latina com ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes"
       },
       "content":{
          "rendered":"\n<p>Porto Alegre \u00e9 uma das cinco capitais com ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes mais promissores da Am\u00e9rica Latina, segundo o <a href=\"https:\/\/startupgenome.com\/article\/latin-america-insights-rankings-and\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Global Startup Ecosystem Report 2023<\/strong><\/a>.&nbsp; A conquista n\u00e3o veio em v\u00e3o: a capital ga\u00facha tem sido palco de diversas iniciativas que transformaram a cidade em um ambiente acolhedor \u00e0s startups e \u00e0s tecnologias disruptivas, atraindo at\u00e9 um dos maiores encontros globais de inova\u00e7\u00e3o, o <a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/editoria\/especialsouthsummit\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>South Summit<\/strong><\/a>.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>O <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Instituto Caldeira<\/a> <\/strong>\u00e9 outro fruto desse movimento, ambos acelerados pelo Pacto Alegre, acordo firmado em 2018 entre universidades, empresas, poder p\u00fablico e sociedade civil e que j\u00e1 preconizava um ecossistema de inova\u00e7\u00e3o na capital ga\u00facha.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>O levantamento que colocou Porto Alegre no Top 5, realizado pela Startup Genome, \u00e9 considerado um dos estudos mais abrangentes sobre ecossistemas de startups do mundo, com an\u00e1lise de dados de mais de 3,5 milh\u00f5es de empresas do ramo. No ranking latino-americano tamb\u00e9m despontam Rio de Janeiro, Curitiba, Belo Horizonte e Monterrey (M\u00e9xico).<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"918\" height=\"203\" src=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/global-startups.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3784\" srcset=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/global-startups.png 918w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/global-startups-300x66.png.webp 300w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/global-startups-768x170.png.webp 768w\" sizes=\"(max-width: 918px) 100vw, 918px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Extra\u00eddo do levantamento Global Startup Ecosystem Report 2023. Cr\u00e9ditos: Reprodu\u00e7\u00e3o internet <\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Para a secret\u00e1ria de Inova\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia (Sict) do Rio Grande do Sul, Simone St\u00fclp, a posi\u00e7\u00e3o que Porto Alegre ocupa, como uma das cidades mais atrativas para startups, \u00e9 reflexo de uma s\u00e9rie de iniciativas e programas que v\u00eam sendo desenvolvidos nos \u00faltimos anos, com mobiliza\u00e7\u00e3o da qu\u00e1drupla h\u00e9lice ga\u00facha.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-3 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"800\" src=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/10154047-25153-gdo.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3786\" srcset=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/10154047-25153-gdo.png.webp 800w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/10154047-25153-gdo-300x300.png.webp 300w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/10154047-25153-gdo-150x150.png.webp 150w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/10154047-25153-gdo-768x768.png.webp 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Cr\u00e9ditos: Governo do Estado RS.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>\u201cO programa Inova RS, por exemplo, disseminou a inova\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio ga\u00facho e tamb\u00e9m \u00e9 aplicado em projetos em Porto Alegre, onde temos institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa e parques tecnol\u00f3gicos de ponta, reconhecidos internacionalmente.\u201d<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Outro potencializador do ecossistema de inova\u00e7\u00e3o na capital ga\u00facha foi a chegada do South Summit Brazil em Porto Alegre, evento correalizado pelo governo do Estado, por dois anos consecutivos, no Cais Mau\u00e1 \u2013 e cuja continuidade est\u00e1 garantida por mais quatro edi\u00e7\u00f5es. \u201cO South Summit \u00e9 o grande encontro do ecossistema de inova\u00e7\u00e3o global. S\u00e3o tr\u00eas dias que reverberam o ano todo por meio de conex\u00f5es, financiamentos e ideias que surgem em uma programa\u00e7\u00e3o efervescente\u201d, diz Simone.<\/p>\n\n\n\n<p>O secret\u00e1rio de Inova\u00e7\u00e3o de Porto Alegre, Luiz Carlos Pinto da Silva Filho, acrescenta outras iniciativas que t\u00eam colocado a capital no mapa da inova\u00e7\u00e3o. Entre elas, o Pacto Alegre foi fundamental para mudar o mindset da cidade, que passou a adotar um vi\u00e9s mais colaborativo, com uma agenda coletiva na busca por solu\u00e7\u00f5es fora da caixa e acelera\u00e7\u00e3o de startups.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-4 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"610\" height=\"538\" src=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-3.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3788\" srcset=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-3.jpeg.webp 610w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/foto-3-300x265.jpeg.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 610px) 100vw, 610px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Cr\u00e9ditos: Prefeitura POA.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>&#8220;Conversamos frequentemente com todos os atores do ecossistema. Esse alinhamento \u00e9 o que fascina qualquer um que nos visita e foi assim que mudamos a mentalidade de Porto Alegre. Hoje, se faz tudo em conjunto quando o assunto \u00e9 inova\u00e7\u00e3o. \u00c9 a m\u00e1gica do Pacto&#8221;, comenta Luiz Carlos.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Ele tamb\u00e9m destaca a ebuli\u00e7\u00e3o criada pelo Instituto Caldeira na cidade e a divulga\u00e7\u00e3o do <a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/rs-tech-2023-apresenta-fotografia-do-ecossistema-de-inovacao-gaucho-no-south-summit-brazil\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>RS-Tech<\/strong><\/a>, levantamento que mapeia as startups ga\u00fachas, realizado a partir da parceria entre o Caldeira e o Governo do Estado, com o apoio do SebraeX, Reginp e AGS.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Inova\u00e7\u00e3o latina-americana<\/h2>\n\n\n\n<p>A Am\u00e9rica Latina experimentou um aumento de 143% no valor da S\u00e9rie B+ no\u00a0entre 2018 e\u00a0 2022, embora haja em resfriamento no mercado de startups na regi\u00e3o, mostra Global Startup Ecosystem Report 2023<\/p>\n\n\n\n<p>Em 2022, o financiamento de capital de risco caiu na Am\u00e9rica Latina ap\u00f3s um ano de tremendo crescimento em 2021. A regi\u00e3o experimentou uma queda de 5% no valor do financiamento em est\u00e1gio inicial e uma queda de 72% no valor do financiamento da S\u00e9rie B+.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>No entanto, o financiamento total para 2022 ainda excedeu o de todos os anos rastreados antes de 2021, indicando que a regi\u00e3o est\u00e1 se saindo bem no longo prazo.<\/p>\n\n\n\n<p>Entre os Top Five Ecossistemas da Am\u00e9rica Latina, o ranking tem S\u00e3o Paulo, Cidade do M\u00e9xico, Buenos Aires, Santiago-Valparaiso e Bogot\u00e1. Em 26\u00ba lugar, S\u00e3o Paulo \u00e9 o \u00fanico ecossistema da Am\u00e9rica Latina entre os 30 primeiros globais. \u00c9 o lar da fintech de maior valor da regi\u00e3o, o Nubank, que saiu em um IPO de US$ 41,5 bilh\u00f5es em 2021. De 2020 a 2023, o ecossistema subiu quatro posi\u00e7\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/regional-insights-map-2-1024x576.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3796\" width=\"840\" height=\"472\" srcset=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/regional-insights-map-2-1024x576.png.webp 1024w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/regional-insights-map-2-300x169.png.webp 300w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/regional-insights-map-2-768x432.png.webp 768w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/regional-insights-map-2-1536x864.png.webp 1536w, https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/regional-insights-map-2-2048x1152.png.webp 2048w\" sizes=\"(max-width: 840px) 100vw, 840px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Recorte do mapa de ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o pelo mundo, segundo Global Startup Ecosystem Report 2023. Cr\u00e9ditos: Reprodu\u00e7\u00e3o internet <\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Confira mais conte\u00fados no <strong><a href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Blog do Instituto Caldeira<\/a><\/strong>.<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "excerpt":{
          "rendered":"<p>Porto Alegre \u00e9 uma das cinco capitais com ecossistemas de &#8230;<\/p>\n",
          "protected":false
       },
       "author":2,
       "featured_media":3793,
       "comment_status":"closed",
       "ping_status":"closed",
       "sticky":false,
       "template":"",
       "format":"standard",
       "meta":{
          "inline_featured_image":false,
          "footnotes":""
       },
       "categories":[
          38
       ],
       "tags":[
          167,
          47,
          166,
          67
       ],
       "acf":[
          
       ],
       "yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.13 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Porto Alegre \u00e9 Top 5 entre as capitais da Am\u00e9rica Latina com ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes - Instituto Caldeira<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Porto Alegre foi eleita um dos principais ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes da Am\u00e9rica Latina, segundo Global Startup Ecosystem Report 2023.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Porto Alegre \u00e9 Top 5 entre as capitais da Am\u00e9rica Latina com ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes - Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Porto Alegre foi eleita um dos principais ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes da Am\u00e9rica Latina, segundo Global Startup Ecosystem Report 2023.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-06T15:21:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-06T17:05:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/30mar23-barco-noiva-do-cai-foto-jefferson-bernardes-agencia-preview-808-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1440\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Instituto Caldeira\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. tempo de leitura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\"},\"headline\":\"Porto Alegre \u00e9 Top 5 entre as capitais da Am\u00e9rica Latina com ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes\",\"datePublished\":\"2023-07-06T15:21:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-06T17:05:35+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/\"},\"wordCount\":762,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"keywords\":[\"Global Startup Ecosystem Report 2023\",\"Instituto Caldeira\",\"Pacto Alegre\",\"Porto Alegre\"],\"articleSection\":[\"Inova\u00e7\u00e3o\"],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/\",\"name\":\"Porto Alegre \u00e9 Top 5 entre as capitais da Am\u00e9rica Latina com ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes - Instituto Caldeira\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-07-06T15:21:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-06T17:05:35+00:00\",\"description\":\"Porto Alegre foi eleita um dos principais ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes da Am\u00e9rica Latina, segundo Global Startup Ecosystem Report 2023.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"In\u00edcio\",\"item\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Porto Alegre \u00e9 Top 5 entre as capitais da Am\u00e9rica Latina com ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"description\":\"\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png\",\"width\":2501,\"height\":2500,\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c\",\"name\":\"Instituto Caldeira\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"@id\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"contentUrl\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919\",\"caption\":\"Instituto Caldeira\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/institutocaldeira.org.br\"],\"url\":\"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->",
       "yoast_head_json":{
          "title":"Porto Alegre \u00e9 Top 5 entre as capitais da Am\u00e9rica Latina com ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes - Instituto Caldeira",
          "description":"Porto Alegre foi eleita um dos principais ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes da Am\u00e9rica Latina, segundo Global Startup Ecosystem Report 2023.",
          "robots":{
             "index":"index",
             "follow":"follow",
             "max-snippet":"max-snippet:-1",
             "max-image-preview":"max-image-preview:large",
             "max-video-preview":"max-video-preview:-1"
          },
          "canonical":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/",
          "og_locale":"pt_BR",
          "og_type":"article",
          "og_title":"Porto Alegre \u00e9 Top 5 entre as capitais da Am\u00e9rica Latina com ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes - Instituto Caldeira",
          "og_description":"Porto Alegre foi eleita um dos principais ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes da Am\u00e9rica Latina, segundo Global Startup Ecosystem Report 2023.",
          "og_url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/",
          "og_site_name":"Instituto Caldeira",
          "article_published_time":"2023-07-06T15:21:43+00:00",
          "article_modified_time":"2023-07-06T17:05:35+00:00",
          "og_image":[
             {
                "width":2560,
                "height":1440,
                "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/30mar23-barco-noiva-do-cai-foto-jefferson-bernardes-agencia-preview-808-scaled.jpg",
                "type":"image\/jpeg"
             }
          ],
          "author":"Instituto Caldeira",
          "twitter_card":"summary_large_image",
          "twitter_misc":{
             "Escrito por":"Instituto Caldeira",
             "Est. tempo de leitura":"5 minutos"
          },
          "schema":{
             "@context":"https:\/\/schema.org",
             "@graph":[
                {
                   "@type":"Article",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/#article",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/"
                   },
                   "author":{
                      "name":"Instituto Caldeira",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c"
                   },
                   "headline":"Porto Alegre \u00e9 Top 5 entre as capitais da Am\u00e9rica Latina com ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes",
                   "datePublished":"2023-07-06T15:21:43+00:00",
                   "dateModified":"2023-07-06T17:05:35+00:00",
                   "mainEntityOfPage":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/"
                   },
                   "wordCount":762,
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "keywords":[
                      "Global Startup Ecosystem Report 2023",
                      "Instituto Caldeira",
                      "Pacto Alegre",
                      "Porto Alegre"
                   ],
                   "articleSection":[
                      "Inova\u00e7\u00e3o"
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"WebPage",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/",
                   "name":"Porto Alegre \u00e9 Top 5 entre as capitais da Am\u00e9rica Latina com ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes - Instituto Caldeira",
                   "isPartOf":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website"
                   },
                   "datePublished":"2023-07-06T15:21:43+00:00",
                   "dateModified":"2023-07-06T17:05:35+00:00",
                   "description":"Porto Alegre foi eleita um dos principais ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes da Am\u00e9rica Latina, segundo Global Startup Ecosystem Report 2023.",
                   "breadcrumb":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/#breadcrumb"
                   },
                   "inLanguage":"pt-BR",
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"ReadAction",
                         "target":[
                            "https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/"
                         ]
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"BreadcrumbList",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/porto-alegre-e-top-5-entre-as-capitais-da-america-latina-com-ecossistemas-de-inovacao-emergentes\/#breadcrumb",
                   "itemListElement":[
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":1,
                         "name":"In\u00edcio",
                         "item":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/"
                      },
                      {
                         "@type":"ListItem",
                         "position":2,
                         "name":"Porto Alegre \u00e9 Top 5 entre as capitais da Am\u00e9rica Latina com ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o emergentes"
                      }
                   ]
                },
                {
                   "@type":"WebSite",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#website",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "description":"",
                   "publisher":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization"
                   },
                   "potentialAction":[
                      {
                         "@type":"SearchAction",
                         "target":{
                            "@type":"EntryPoint",
                            "urlTemplate":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/?s={search_term_string}"
                         },
                         "query-input":"required name=search_term_string"
                      }
                   ],
                   "inLanguage":"pt-BR"
                },
                {
                   "@type":"Organization",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#organization",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/",
                   "logo":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/logo-caldeira-3-pv.png",
                      "width":2501,
                      "height":2500,
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "image":{
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/logo\/image\/"
                   },
                   "sameAs":[
                      "https:\/\/www.instagram.com\/institutocaldeira\/",
                      "https:\/\/www.linkedin.com\/company\/instituto-caldeira\/",
                      "https:\/\/www.youtube.com\/c\/InstitutoCaldeira"
                   ]
                },
                {
                   "@type":"Person",
                   "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/ce73c1b5b2321cea0e23e0368083e38c",
                   "name":"Instituto Caldeira",
                   "image":{
                      "@type":"ImageObject",
                      "inLanguage":"pt-BR",
                      "@id":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/#\/schema\/person\/image\/",
                      "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "contentUrl":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-content\/litespeed\/avatar\/f29b794197e35594b981507b83486414.jpg?ver=1691486919",
                      "caption":"Instituto Caldeira"
                   },
                   "sameAs":[
                      "http:\/\/institutocaldeira.org.br"
                   ],
                   "url":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/blog\/author\/instituto\/"
                }
             ]
          }
       },
       "_links":{
          "self":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3783"
             }
          ],
          "collection":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"
             }
          ],
          "about":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"
             }
          ],
          "author":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"
             }
          ],
          "replies":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3783"
             }
          ],
          "version-history":[
             {
                "count":8,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3783\/revisions"
             }
          ],
          "predecessor-version":[
             {
                "id":3804,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3783\/revisions\/3804"
             }
          ],
          "wp:featuredmedia":[
             {
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3793"
             }
          ],
          "wp:attachment":[
             {
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3783"
             }
          ],
          "wp:term":[
             {
                "taxonomy":"category",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3783"
             },
             {
                "taxonomy":"post_tag",
                "embeddable":true,
                "href":"https:\/\/institutocaldeira.org.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3783"
             }
          ],
          "curies":[
             {
                "name":"wp",
                "href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}",
                "templated":true
             }
          ]
       }
    }
 ]